[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (16)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (15)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
2020-11-21 東方龍獅 vs 晉峰 旺角大球場 15:00 東網直播
2020-11-21 天水圍飛馬 vs 冠忠南區 元朗大球場 17:30
2020-11-22 標準流浪 vs 愉園 斧山道運動場 15:00
2020-11-22 傑志 vs 理文 旺角大球場 17:30 東網直播

為符合AFC規定各地聯賽，一季至少要有27場的要求，港超聯會議商議後通過今季聯賽賽制有所微調。8支港超球隊在進行完雙循環比賽後，會以頭4隊和尾4隊分出「爭標組」和「護級組」，各組再以中立場打單循環，以定出聯賽冠軍和1支降班隊伍。足總盃分兩組踢單循環，小組首兩名出線再踢單淘汰制。其餘盃賽賽制不變。

足總今季取消「國援」名額，外援限制由上季的註7（5外援+1亞援+1國援）出4（任何援將）變為今季的註6（任何援將）出5（4任何援將+1超援），變相放寬有關規定，本地球員上陣時間勢再遞減。據悉，足總對「超級外援」的定義如下：以截止2020年6月為止的國際足協世界排名計算，如該球員曾參與由首50名內的國家所舉行之頂級聯賽最少一季，或曾代表首50名內的國家代表隊上陣1場國際賽事，即屬「超級外援」。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。

足總宣佈於11月7日起的賽事開始重新開放予球迷入場，但供佔用座位不得超過座位數目的75%，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。足總於比賽場地實施相應的衛生防疫措施，包括觀眾進入比賽場地前需接受體溫檢查及提交健康申報表，並必須於球場範圍內正確佩戴口罩。此外，觀眾於場內不可進食，但可飲用杯裝及紙包裝飲品(由於保障個人衛生關係，場內將不提供即棄杯予球迷使用)。新球季所有比賽由東網負責直播。

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)
AFC宣佈，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（和富大埔）、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿（公民）、黃獻中（公民）、鄭俊毅（公民）、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑（北區）、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（和富大埔）、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙（公民）、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂（中西區）、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩、北村祝（駒騰）

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）
Out：蕭栢霖（南華）、麥希裕、戴思聰（公民）、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

香港外流球員討論區 (38)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

明明香港人最鍾意投票，點解呢個投票會輸 (3)

01體育：

另據悉，東方尚會簽入一名前富力球員，球會指兩人已於昨日完成足總註冊手續。

消息指，小將林樂勤有望轉投地區球隊；從梅州客家回流的徐宏傑亦會加盟一支重用華將的前列份子，惟仍有待完成轉會手續；至於袁振昇則已返回英國。

今季終於肯執個閘位

祝昇仔喺英國生活愉快

執隻靚閘

會唔會有機喺嗰邊落班

我諗都係業餘機會比較大

去英國開開心心好過啦

澳門球王表現穩定嘅話絕對可以

清泉理

尼迪利
基華尼頓 中村 均仔
沙普夫 光頭
傑仔 傻西 煒廉 主席
肥袁

後備仲有亞哥斯達 賭王 康廉 列斯奧

我想今屆有呀，又傳有三個亞洲賽位

只覺得煒廉同肥袁爭啲啲🤣🤣🤣

唔知會唔會註澳門球王做亞援

點睇都係用亞哥斯達換中村啦

傑仔唔搶傑仔

冇錢

但有錢簽超援

可能得一注錢
淨係夠錢買超援

非外援位用返自己青訓都係好事

九龍木排緊丙組榜首
終於肯大搞?

可能留返budget簽外援掛

依家仲未知有冇得踢亞冠，有得踢簽佢都無可厚非，但傑仔都未必等到afc開會，況且佢去傑都唔一定有正選。如果冇得踢，朱蛇都話寧願俾青訓上

hiumingball

安祖超級外援 出夠五個

踢咗一場姐

陳曉明：計劃通

其實五個都係超級外援

同阿仙奴每季未開league 都榜首一樣

如果理文有得打亞冠/亞協, 澳門球王係咪計亞援

蘋果日報：

馮慶燁又指，與富力合約仍未完全解決，富力支薪至10月，仍需追討餘下薪金。

東方增兵行動未完，今日會再公佈新球員。

有冇睇基藍馬comment

梁嘉恆：屌你個香港，我澳門㗎碌柒

佢真係以為自己好好波。🤫

竟然冇大排檔

jared sean matt有班落未？

係

無人關心kannas下家

佢fb都話自己未有下家打算

牙sean係咪冇班落返英國唔入藉啦

【港中大戰五周年．李燚堃】原來港足有得做 做到喊也撐自己人
撰文：袁志浩
2020-11-19 10:00

五年前的港中大戰掀起了一股風靡全港的足球熱潮，香港球圈表面上看似未曾因此而獲益，但其實種子早已埋下在眾人心裡，默默發芽。

李燚堃（Jo），前香港足球總會市場推廣經理，當年為應對「海報事件」跟各種宣傳工作，曾經字面意義上的「做到喊」。

他認為港中大戰扭轉了本地球圈生態，球迷開始深入認識港隊、不論輸贏都支持，球員也獲得應有的尊重。

（《港中大戰五周年》系列由記者訪問後，以受訪者第一身角度撰文）

如果沒有2015年11月17日那場「港中大戰」，香港人或者只是香港隊的勝利球迷。

2012年4月入職足總，第一個任務，就是要宣傳兩場港隊主場比賽。坦白說，當時本地足球就只有「足球」本身，比賽要「好睇」才多人入場，但對越南、新加坡都是友誼賽，對手又不算強，根本無從入手。

Facebook、網站上，一句又一句「希望更多球迷入場」、「記得一齊入場為港隊打氣」、「球迷嘅支持對港隊好重要」……沒有靈魂也感動不了人，講得多，自己都悶。

這段期間還辦過東亞足球錦標賽外圍賽，亞洲盃外圍賽，這些賽事算是比較能夠「吸客」，但入場人數飄忽，距離全場爆滿還差得遠，偶然也會想，要怎樣才能留住球迷的心呢？

2015年世界盃外圍賽，足足4場主場比賽。那時我在想，今次是個好機會，是否還可多做點甚麼？

當時Digital Marketing興起，一句口號或一個標籤，足以令任何話題變成熱話。沒錯，香港隊應該要擁有屬於自己的標籤，試過用「#心跳加速」，但反應不算理想，也許是打不進別人心裏吧。

想起2014年足總百周年紀念賽、阿根廷國家隊在大球場鬥港隊。兩萬多名現場球迷，有多少個是穿上紅色衫為港隊打氣？大多都是穿上白色或藍色（阿根廷主色）衫，又準備了燈牌甚至手寫標語，都只為吸引美斯目光。港隊球員都做了陪襯，但明明我們才是主角啊。

記得在傳媒工作室時有外國記者問我：「為何支持阿根廷的人比香港更多？」

我啞了。

真的不應如此吧，若香港人也不撐香港隊，誰會撐？世界盃外圍賽的「#撐自己人」就是這樣誕生的。

說到港中大戰，當然少不了「海報事件」。

6月8日下午，距離港隊第一場主場比賽（對不丹）只剩3日，我在公司忙着跟同事開會、處理文件，手機突然瘋了地震完又震，只見螢幕上出現一張相片——紅底配上淺黃色簡體字，心裏也有了底。再看清楚：「不要輕視任何對手，這支球隊的人，有黑皮膚、黃皮膚、白皮膚，這麼有層次的球隊，得防着點。」

吓，這真的是官方發布的嗎？會不會是網民改圖、或二次創作罷了？

同事立即上網查證，總算核實了真偽。其實抽籤結果出爐時，早料到會有爭議，但當時認為這也沒有壞處吧，始終有話題才有人留意，誰料卻發生這種事。那一刻真的十分十分緊張，一來不知要如何應對，難免牽涉政治、也沒有人能預計反應，另一方面又要「度橋」，怎樣回應才好？

做這一行，深知網上熱話很講時機，沒有時間想太多，翌日找同事換了張圖，改了幾句字，就完成了二次創作。「唔好比（畀）人睇死」，也是我的心聲。

「反擊」海報出街，我們在電腦前等，看着足總專頁的Like數不斷上升，1,000、5,000再到15,000！很久沒這麼好反應了！網民留言也一致讚好，「足總終於做次好戲」、「足總靚抽」、「主場入場撐港隊！」、「因為呢個post，所以like左（咗）呢個page」，有點意外，也有點感動。

以往跟別人說自己做足總marketing，得到的反應是：「吓有人做㗎咩」、「好似好流咁」，但自此有人會說：「喂做得幾好喎，我都有留意」，「原來你有份㗎」 ，努力終於有人看見了！

雖然海報事件是炒熱了氣氛，但港中大戰背後，還有許多人默默付出，只是大家看不見。

還記得我說要留住球迷的心嗎？那時我與同事終於想出一個方法——讓球迷擁有「香港隊」。原來，閒時穿着港隊紀念Tee、拿出一隻有港隊Logo的杯，雖是小事，卻會令大家對港隊多了份認同，多了股歸屬感。

短短兩至三個月內，我們推出不同類型的精品，為此四出尋找本地插畫家設計、又聯絡其他項目的運動員Crossover，打電話打到手軟，每件衫，每個鎖匙扣都是心血。

有些事情也不易拿捏。當時全香港都關注港隊，是支持、也有壓力，教練當然想球員專注訓練、球員也會疲倦，但我們也很想大眾有更多機會接觸球員、了解球員的內心，還是要求球員出席活動、接受傳媒訪問。有時也不免要看教練臉色，同時又要平衡球迷和傳媒的需求，如何拿捏，只能說是門藝術。

那時還與西裝品牌合作舉行簽名會，活動之前，當時的行政總裁（薛基輔）曾勸我：「如果爆晒廠（太累）就唔好做喇」，但，我真的想到很多點子，為了香港隊，硬着頭皮，盡做吧！

其實連我在內，足總市場推廣部只得3人，最後當然「自食其果」，哈哈！

最繁忙的一天聽了百多個電話，回覆了無數跟工作有關的訊息，基本上連睡覺也在想公事：普通如售票，應該網上或現場賣？如何照顧不懂使用電腦的一群？抑或要有香港身份證才可認購？真的想到天光也未想完，又要起身上班。

面對林林總總的難題，站在漩渦中心，終於崩潰了，還不止一次。我不清楚為甚麼會哭，但眼淚就是自己流下來。

記得11月16日，比賽前一天的官方記者會，我從沒看過旺角場那個狹小的傳媒工作室可以塞滿人，大概沒有50都有40人吧。前排來自香港、中國的記者坐得密密麻麻，後排的攝影機彷彿築成一道黑色的牆，我們甚至在房外擺了部電視，讓未能入內的記者睇直播，可想而知，場面有多瘋狂，港隊終於、終於得到全香港人的關注了！

試想想，2009年東亞運若不是港隊殺入決賽，會否有這麼多球迷入場？那時又有沒有像現在一樣，差不多全部人穿起紅衫、一起拍手叫口號打氣？相信大家都是「欣賞」球賽而已。

以前還有球員說過，愛踢作客多過主場，因為作客就算有人柴台。也聽不懂；主場被自己人柴台，很不是味兒。

可是港中大戰那段時間，球員告訴我，他平日到餐廳吃飯，也會有人拍掌。這一句說話，已經令我很滿足。

加入足總的初心，就是為球員贏取應有的尊重，我做到了！

呼。

本來只想跟大家說說故事，想不到還是不爭氣地哭了，可能太投入吧。

5年後的今天，仍有人說港中大戰是曇花一現，但我認為，高峰過後回落是必然，可以做的是令跌勢放緩、或者讓另一個高位早些出現。

透過當年各種宣傳、報道、故事，令港人認識港隊、本地波、球員甚至他們的內心世界。現在球迷開始會自發入場睇港隊，無論輸贏都照撐，而不只是輸打贏要，做勝利球迷。大家會發現原來香港足球是有話題、有價值、「有得做」、有產業，感覺就像我跟香港足球一起以幾何級數成長。

原來香港足球的夢，只要有勇氣，還是可以追的。我深信，這場「港中大戰」，改變了香港人對「香港隊」的態度。
From: 01體育

CLS 【足球E週報】台中FUTURO的成軍之路 目標台企甲奪冠踢進AFC CUP
有陳庭揚同王睿嘅訪問

仲有 林志堅

佢有無邊場值得拎 mvp

不過 to be fair, 我都覺得東網揀mom 係有bias 本地非入籍球員
但基藍馬就算鳩數啦

3林同sean都係啦
尤其係sean同matt仲要夠晒期

你主動關心佢啦

無,但係做kai子同食sp肯定拎mvp

繼續9估

魚丸點會低過南區流浪

當時的行政總裁（薛基輔）曾勸我：「如果爆晒廠（太累）就唔好做喇」

牙薛廣東話幾好

我覺得都有少少underrate愉園同晉峰 因為我其中一個因素係球隊身價佢哋好低 但我唔想人手主觀感覺去改個結果 所以要多少少賽果先可以推返佢哋上嚟 歡迎cap圖binc

好多澳門人有特區護照，如果馬交恆有係咪可以當本地？

理文依家都冇亞援 亞洲賽一定注佢

本身都勁到好似外援咁

但已經踢過國際賽

係，所以我就係問如果佢踢過澳門但有香港passport,afc計唔計本地

理文補埋個閘位屈到 咁都唔掂真係無野講喇 反而我奇怪南區咁少人又有d錢點會唔喺富力執返一兩個 反而借toby

冠忠巴士都唔係好掂
何來藍區有錢呢個講法
未執都算好彩

未至於一隊得咁少人掛 富力某d有質素又唔會好高人工 好似嘉榮，fat哥，袁振昇，燁

仆街，飛馬啲Baby係TVB藝人，咁咪好快會俾CCTai開post狙擊

LM

好似伍件咁會覺得本地賽當本地嘅球員喺亞洲賽當外援會好蝕架

BNO移民？

“返回”英國

Cathy都鐘意Vardy咁識貨？

幫手問埋佢幾時結婚

傑志

到底佢受咗咩刺激嚟

想知會唔會話自己比人 hack a/c

其實都幾明顯
除非踢到好似垃王咁carry全隊
如果唔係都要傾向俾本土球員

堅家軍（真巴西+前傑志形態）

又話聽日先公布=.=

琴日呢d波正常都會俾絕殺嗰條友啦

狗志條仆街 話曬kiki個時雙黑塔都橫掃港超 依家反轉豬肚

一時真係鳩揀

謝屈冧

港超銀河艦隊！！！
咁簽返點夠你玩呀，
講真如果亞協今年唔取消，
都幾期待東方喺亞協盃嘅表現。
#第二個林呢 #sean呢 #傑仔呢
From: 足球大農場

ALL GO EASTERN LA

有

為咗個盒咁既滴雞精都咁緊張?

CLS 2020 - 2021 東方龍獅新球季開操

好心傑志簽matt lam 雞基爾頓
sean 頂韓仔or 杜馬思啦

AFC都係睇佢有無資格代表香港
既然佢唔得咁有香港passport都無用
要註澳門

踢過澳門，就要攞到香港護照再等5年

少爺宜家點

香港奧燒

大頭要捧啲新人本土華將
外援想要 mom 刷靚個 cv 搵工

咩事？

大家覺得列文駛唔駛比狗屌

港超聯 嘩！東方龍獅簽埋林恩許
11月19日(四) 15:04

繼馮慶燁回歸球隊之後，東方龍獅周四（19日）再透過Facebook專頁，宣布引入另一位前富力R&F球員林恩許（Jared），這位擁有華裔血統的球員，將有望進一步加強東方龍獅中場實力，

現年28歲的林恩許出生於澳洲悉尼，年輕時獲澳洲國家青年隊徵召，參與過不同級別的青少年國際賽事，期間更獲委任為隊長。2016年來港加盟傑志後，曾助「藍鳥」捧走多項錦標，今夏這位香港蘇格蘭混血兒轉投富力R&F，可惜球隊於季前宣布退出港超，Jared最終未曾為舊東家出戰，今次成功找到東方龍獅「落班」，他坦言是放下了心頭大石：「2020年真係太瘋狂，社會運動後再緊接出現疫情，復賽期間自己又踢唔到，緊住富力R&F又退出，情況係好混亂。我真係好耐冇波踢，依家終於可以做番自己鍾意做嘅嘢好開心。」

今次選擇加盟東方龍獅，Jared明言希望幫助球隊贏得獎盃，並且已經準備好在競爭激烈的大軍中，爭取上陣機會：「教練搵到我，我冇可能拒絕。我好清楚球隊嘅質素，對未來發展有好好嘅計劃，目標就係要捧盃，呢樣係我最想做嘅。」東方龍獅總監兼主教練李志堅，則表示Jared是自己一直很喜歡，也很想一齊合作的球員：「呢幾年見佢喺傑志嗰邊，都幾欣賞佢，可以喺中場加入多一種元素。」

富力R&F退出港超後，有部分球員已經成功找到下家，但依然有不少人前途未卜，前隊友的情況亦令Jared非常憂心，他認為在臨開季各隊都接近完成組軍的時候，出現這種情況是非常艱難，並笑言自己是幸運兒，他透露一班前富力R&F球員與舊東家在欠薪等問題上依然存在分歧，需要透過律師去勞資審裁處處理，但對合約問題最終得以解決，令球員能為其他球隊上陣感到慶幸。
From:

理文

那有錢你老母

Matt Lam回曬塘喇 不了

如果澳門足總解散呢?
之前話亞洲盃外圍賽唔派隊作客好似有好多人話唔再代表澳門, 不如接左佢算啦

而加咁樣ww契仔都未必有得出
迫害港隊呀

如果佢細細個就攞咗呢？

ww個位本身已經俾辛祖搶咗

好撚正

香港足球文化———餐廳簽約

由五星 > 新發 > 大牌檔

見證香港足球的進步😂😂

From: 陳偉豪fb

今年八隊好似得南區同晉峰差少少
其餘都幾有競爭力

可以揸哂兩本架咩，如果得又夠5年咪可以當本地踢亞洲賽

南區淪落到同晉峰相提並論

lm

why not?

早兩年仲係頭三

得Kitchild懶獨特 咩都唔簽

個領隊監制都係

唔係世界盃外圍賽黎咩

東方官宣果兩條片幾好睇幾專業

無錢咪話重用年青球員 香港波係咁

76 勇咁，踢得個幾場好波覺得自被逼害

又去翻屌傑志 bingo
簽大牌 >>> 屌你老母唔撚用青訓
重用青訓 >>> 屌你老母用青年軍
用黃洋 >>> 屌你老母唔撚用青訓

東網啲promo做啲幾好

之前有人話，早幾個月復賽嗰陣已經組咗軍簽咗人

搵隊要埋Sean同Matt啦

費蘭度上月中完成阿基里斯腱手術，近日已重返球場作康復訓練，他稱料需再休戰一個月，期望最快可於明年一月復出。

東方主教練李志堅認為，馮慶燁具備質素，而林恩許在中場走動及入楔能力亦是東方目前所欠缺，亦跟陣中多名前傑志職球員共事多年，有助更快融入球隊，並於明年亞洲賽可考慮註冊作亞援，故他們完成富力解約後，簽入二人對雙方均有利，並確認會以現有陣容應付季初賽程，因受傷兵困擾，料不會再外借球員。

19號了，可以諗定每月金草莓了

年經

愉園25號

而家東方外借咗幾多人出去？

但kidchild而家個班真係用得過
一哥 羅梓 佳佳呢啲值得畀機會

雞湯都勁左好多

用緊班後生仔爭冠就屌縮皮
明明當年亞冠就屌逼害青訓

阿媽我得咗啦

淨係琴日一場都夠佢入今屆金草莓

無大牌＞屌你老母無大牌仲收咁貴入場/收費直播
重用青訓＞屌你老母放走晒啲舊人，搞到要出班𡃁仔

本土簽到當加強實力
唔簽咪出青訓
其實無得輸
最緊要係買外援aka杜度

最後都係基爾頓到完場

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

【🔥新一季會員招募計劃又嚟喇！📝】

2020/21東方體育會球迷會籍即日（11月19日）起接受申請！只要透過我哋官方網站，或晌東方龍獅本季首場港超聯主場賽事當日（11月21日）親臨現場辦理入會/續會手續，成功申請成為本季會員，將可獲贈精美禮品乙份！詳情如下：

會籍費用：
個人會籍 - 港幣$150（成人）
特惠會籍 - 港幣$100（學生、長者及傷殘人士）*
*25歲或以下全日制學生、60歲或以上長者及殘疾人士登記證持有人

會員優惠：
- 入會禮品乙份 * *
- 會員卡乙張（只適用於新會員）
- 獨家認購「2020 / 21東方龍獅足球星級計劃」乙套
- 以會員優惠價購買「2021東方龍獅亞洲賽」主場單場門票/套票乙套 * * *
- 以會員優惠價購買球會精品
- 會員獨家專享限時優惠
- 優先參加球迷會活動
* * 有關禮品將於12月底前發貨/安排交收
* * * 亞洲賽主場門票/套票價格有待公布

2020/21足球星級計劃（會員獨享）
費用：港幣$300（成人）、港幣$150（特惠：學生、長者及傷殘人士）
內容：2020/21年度東方龍獅港超聯所有聯賽主場門票、每場盃賽決賽（如適用）之門票乙張*
註：
已購買「2019/20足球星級計劃」之會員，只要於2020年12月6日前成功續會，其足球星級計劃將自動延長一季，毋須額外付費購買；本會亦將贈送面值$100的專屬優惠碼，供有關會員於本會網店購物時使用。

入會/續會方法（二選一）：

1.網上申請
登入以下網頁，並按指示完成程序即可：
現有會員：
新會員：

2.現場入會（只適用於足球活動）
本會將於11月21日東方龍獅首場港超聯主場賽事，於旺角大球場門外設攤位，為各位即場辦理入會/續會申請及足球星級計劃購買手續。

條款細則：
- 會籍有效期至2021年6月30日，如期間退會，本會將不會退回任何會費；
- 會籍不得轉讓或供他人使用；
- 如會員遺失會員卡，補領新卡需付港幣$50行政費；
- 選購特惠會籍或以特惠價購買「足球星級計劃」者，需於付款或領取證件/門票時，向工作人員出示有效身份證明文件；
- 本會保留修改有關會籍或足球星級計劃之條款及細則而不作另行通知的權利；如有任何爭議，本會保留最終決定權。

傑志係原罪

Ww可能靠 agent 北上外流
Agent kelvin d fb po佢成日 like
一出話有中甲中超球會搵緊人個 po, 佢即刻like左

$150 + $300 = 2020/21年度東方龍獅港超聯所有聯賽主場門票、每場盃賽決賽（如適用）之門票乙張

幾好，上季有買套票嘅，今季比$150就睇曬

咁多錢請球員都冇錢做promo就死得啦

佢仲上唔上到？
個態好沉

Why 杜度

上季入左飛馬球迷會
大家可以去 fb睇，球會迴避回應點處理，inbox已讀不回
退賽令球迷損失
From我朋友, 住港島，搬左主場唔再去睇了，fb admin又十問九唔應

今季計人腳同bench深度
東方最強
同全盛時期羅神南華有得比

係個總教練垃圾啲

終於係朋友

好過艾里奧同oppa

有球皇片怕咩

閪馬藍區

東方閘位唔夠強

無得比，一個亞援一個土炮

我勸佢當支持香港足球跌左錢算

新聞報徐宏傑搞緊合約問題
並無限接近跟隨 av堅

傑仔踢亞冠定亞協
幾時可以confirm

🥥堅用心良苦，叫老闆科水簽人，等球員唔會無波踢而轉行

大傑志踢三中堅，好適合傑仔，傑仔踢傑仔都好合理

人工太高，件件無錢

今朝先講完係理文喎

簽勞列斯

直線抽擊fake news聰

主要係同韓仔比姐
簽亞援中場
杜度頂住後面好過

官方宣佈左？
東方有錢有亞協有冠軍教頭搶人好易姐

留名

Oh, 好選擇, 人工可能少過東方球員
理文分分鐘有中堅打，外流放人都易 d進步大 d

最尾係咪會去左流浪
兩邊都傳

東方平大傑志咁多

又賭好無？

150係乜柒都冇，要比多300買套票

但上年買左嘅，今年$150就得喎

流浪係前列咩

降班前列分子

畜力

炒撚左朱耳頓

有無諗過朱耳頓可能係無錢時既選擇

我傑絕對主力
唔傷唔紅 場場踢足

支持朱sir
支持朱爾頓

理文曉明波

出多啲史雲斯頓好過

曉明波真係正

要射喇

「重視青訓只是口號」
「又唔出xxx xxx xxx」
「咁叫for the good of hong kong?」

早兩季見佢打防中，俾人感覺好唔穩陣

而家真係進步咗

都可能左好幾年

450睇7場都平過傑，傑買套票睇7場650

你問下傑志夠唔夠膽港超出青訓

而家FIFA球員代表資格已經比幾年前詳細好多，連非自願喪失國籍、無國籍、新加入FIFA嘅國家(足總)點處理都寫埋入去，但係就冇寫現有足總解散/退出FIFA點處理

羅梓一仔呢啲復賽有出喎，巴拉克雞湯呢啲都有踢

港島入元朗都話遠
你有幾支持港足

莫耀強：我大膽講一句呀，傑志會，好有條件，擺咗好多錢搞球場青訓。佢夠唔夠膽用球員（青訓）喺港超度踢？有幾多個球員可以喺港超上陣比賽呀？大家有目共睹
From: 波樂無窮，29/08/2020

咁唔用佢好過啦，衰撚過出巴拉克

由佢決定繼續跟堅堅開始就知佢唔會外流到

傑東我最多都只會買亞洲賽套票

傑好似會員每場主場平10蚊，有冇人計下邊隊抵

睇下你買幾多張套票，
上季開季對愉園個場唔記得左係80定100
總之買即場仲化算過用套票

希望理文最後有亞協踢

佢d石門飯票 送比我都無用

傑志而家要砌一個無年輕球員嘅陣都有啲困難

蘇沙 加維蘭
基爾頓
丹尼 黃洋 凱 唐文
韓仔 helio 杜馬思
鵬

菊花應該就嚟走，所以唔計

仲丹尼係都一仔先啦

邊度新聞

上面有人話傑超聯唔會用青訓
所以我就試吓用老鬼砌一個陣，發覺都好勉強
所以傑係超聯想唔用年輕人都唔得

港甲︱東區落實新季班底 陳肇麒陳偉豪領銜爭冠 再添4名港超兵來投 (19:19)

港甲地區球隊東區今日（19日）落實新一季大軍名單，除了已退役的兩大港足名將陳肇麒及陳偉豪領銜，新加盟的還有4名上季港超球員，分別為李家豪、葉嘉宇、曾梓軒及廖偉業。東區於下周日（22日）港甲開鑼日，下午3時半在九龍仔運動場面對另一區隊深水埗，後者今季亦有多達10名前港超球員加盟。

東區今季26人大軍中，新加盟除了「雙陳」陳肇麒及陳偉豪，還有4名上季港超球員，分別為東方龍獅右閘李家豪、佳聯元朗中場曾梓軒及門將葉嘉宇，以及和富大埔後衛廖偉業，陣中還有天水圍飛馬教練文彼得、利偉倫、杜瀚滔、盧梓杰、黃子俊、鄒嘉華、吳梓軒及李思豪等曾在本地頂級聯賽上陣的球員。

陳偉豪今午在社交網發布了一張相片，顯示他與陳七、文彼得及東區體育會副主席高志超在餐廳合照，檯上有一件東區球衣及一支筆，帖文稱延續「餐廳簽約」的香港足球文化。高志超向本報笑言，今次跟「雙陳」簽約屬友情合約，沒有期限，陳肇麒、陳偉豪及文彼得將續披其慣常的7、15及21號球衣，期望他們將足球場上的豐富經驗，傳授予下一代青年球員，包括東區陣中的8名U22小將：「在我眼中，他們仍然是當打的球員，肇麒和偉豪亦表示每周日會盡量抽空可落場比賽。」

今季班費方面，高志超透露約110至120萬元，包括民政事務局及區議會共70萬元撥款資助，以及東區體育會新任執行會長、前亞姐冠軍李妮的贊助，以支持東區體育會地區體育發展。問到有否升班意願，高志超稱目標當然想爭冠升班，但指大前提需要有足夠資源及贊助商。

另一港甲區隊深水埗今季簽入許嘉樂、羅港威、梁星耀、麥富城、陳銘剛及嚴啟華等，聯同從傑志借入門將王子聰，將有10名上季港超球員在陣。港甲下周日開鑼，兩支區隊將於當日下午3時半在九龍仔運動場相遇，高志超透露屆時將會「夫添」出擊，包括「雙陳」、文彼得及多名上季港超球員都會落場。

佢好似cosplay緊青訓之父莫生

有線中國組
9 分鐘 ·
【足協計劃限薪 本地球員年薪或減半】
中國足協近日開會，計劃落實球員減薪方案。根據內地傳媒報道，本地職業球員年薪限額將由1200萬降至500萬，而外援的年薪限額就定為300萬歐元。
足協在2015年公布改革發展方案，提到要制定球員薪酬管理規範，防止球員身價過高和無秩序競爭等問題。
#有線中國組

上屆亞協都注咗林恩許啦

係今個星期日開鑼喎
睇完港甲再跑去睇傑理都夠時間

true
overheat 咪 salary cap

交返比我哋元朗區球迷支持算啦
之前香港飛馬出邊吸到幾多真心既球迷，大家都心照啦
最後咪又係天水圍年代留落嚟先係最忠心
早就應該返嚟，肯返嚟咪幾好囉

當初收番中村都好過用佢啦

中村係傑志唔識用

中村係咪同龍仔巴拉克嗰啲撞位

唔好講笑
今季甲組好值得各位手足睇吓

一半半 la, kelvin北上人脈幾廣，佢旗下連刑瑜依 d垃圾龍都踢到中超青島隊, ww有港靚 cv今年上面限薪可能有唔少機會呢
依排大家無留意隔離po, Kevin旗下另一個大將殷亞吉收到富力報價la, 你話 kevin係咪又可以賺到錢 la, 雖然中超港澳台球員只可以有 1個

達sir好耐無見
你風車 fans今年支持飛馬？

之前就話叫香港飛馬同元朗區冇關
而家叫番天水圍飛馬代表元朗區
當然要支持下啦

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯、王子聰（深水埗*）

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、馮慶燁（畜力R&F）、林恩許（畜力R&F）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、李家豪（東區）、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（和富大埔）、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿（公民）、黃獻中（公民）、鄭俊毅（公民）、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑（北區）、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（和富大埔）、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙（公民）、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂（中西區）、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩、北村祝（駒騰）

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）
Out：蕭栢霖（南華）、麥希裕、戴思聰（公民）、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

9up報

李家豪上年仲踢緊東方今年已經要踢甲組

睇到眼濕濕

好似林毅東個case咁？

南區好似會簽Jordan啦

左羅咪仲衰

【🦘𝗡𝗲𝘄 𝗦𝗶𝗴𝗻𝗶𝗻𝗴】

繼馮慶燁加盟後，東方龍獅足球隊再宣布簽入香港蘇格蘭混血兒林恩許，擁有華裔血統的他以本地球員身份註冊，進一步加強球隊中場實力。

林恩許出生於澳洲悉尼，年輕時獲澳洲國家青年隊徵召，參與過不同級別的青少年國際賽事，期間更獲委任為隊長。2016年來港加盟傑志，期間助「藍鳥」捧走多項錦標，今夏亦曾短暫加盟富力R&F。

本會相信林恩許的中場組織及閱讀球賽能力，正好補充東方龍獅作為爭標分子所需元素。其加盟將大大增強中前場攻擊能力，令球隊如虎添翼。

中文名：林恩許
英文名：Jared Christopher Lum Yan Hue
出生日期：1992年07月19日
身高：176cm
前效力球會：傑志、富力R&F（只列出部份球隊）
位置：中場
球衣號碼：22

#EasternLonLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #Welcometoblues

咁不如出個本地好過啦，起碼唔會睇到咁嬲

咁左羅係因為球會突然散班先搵唔到班落姐，李家豪似係俾人放棄

我重記得傑東個場佢畀人撚到
同埋成個界限街笑鳩佢

Jared Lum 林恩許

2020 what a year! Global pandemics, social distancing, quarantine bubbles, weeks of treadmill running, signing for a club that withdraws before I can play a single minute. After this chaotic last couple of weeks I’m so FOOKEN HAPPY to put it all behind me and get back to doing what I love! 2020 gonna finish on a high! #✌🏼✌🏼 #22 #lesssgo #behappy #grateful #easternlonglions #easternlonglionsfootball

朱屎唔係咁諗

台仔

中場俞永康外借至騰翱聖約瑟

高力北區在週四（11月19日）宣佈，將中場俞永康再度外借予乙組球會騰翱聖約瑟。這名前香港青年隊隊長曾於今年一月外借至騰翱聖約瑟，並在賽季腰斬之前為該隊披甲兩次。

本會希望「Dicky」能夠在外借期間吸收更多比賽經驗，他日歸隊為北區繼續作出貢獻。

#高力北區 #ndfc #evolving
#俞永康 #Dicky
騰翱足球會 Leaper Football Club

東區足球隊

<強勢加盟>

前港隊隊長陳偉豪，香港足球先生陳肇麒正式加盟東區足球隊，配合前港隊成員文彼得橫掃中場及後方定海神針利偉倫，四位球壇舉足輕重人物繼續在球場上延續隊友緣。

明天開始將會繼續介紹今季新加盟的球員及效力球隊多年的中流砥柱的戰將和由本會提升的青年球員。

(相片來源:明報)

佢阿媽好似係蘇格蘭人

【告急】

波台雷動上次輸左畀冇人mark 又遠少少嘅左腳勁射
今次我哋可唔可以憑七爺一控一射嘅金球晉級決賽呢？
傳送門：
From: 波台黐線佬 Chi Sin Lo

而家先知佢個名有Yan Hue

有邊隊值得留意？
淨係知深水埗大搞

其實講咁多都係想大家留意吓甲組姐

印象中上年有場波李家豪俾人弱點攻擊，球棍未完半場換走佢，佢好似發球棍脾氣！之後就消失左

上面講咗好多東區
北區又係入咗一大班新兵
凱景睇馮凱文同陸志豪
禾埔有駒總帶隊嚟咗
南華、公民又係換晒成班兵

雞撚嘢高美斯
洛神

都繼續攬朱耳頓

大東方又簽夠3隊

佢又未差到咁嘅 波仔紅牌康都仲喺度

呢兩個唔平

正義馬大鬧本地波fb page 型到

係唔平
所以先要搞鳩洛99逼佢自己解約賠都廢事

Jared個身世都幾複雜

祖父的家人在小時候便因工作移居斐濟。其祖父長大後，便轉到一間航空公司工作，結識在港生活的祖母，並在斐濟誕下林恩許的父親。後來，其祖父因工作不時飛往斐濟、香港及澳洲，最後更決定長居雪梨。其父則在雪梨成長及結識為蘇格蘭裔的母親。

傳媒報道
香港01
【球衣情報】港超聯8隊球衣圖鑑 愉園印字藏小秘密

話係「小秘密」就言重喇，只係愉園團隊忽發奇想既點子，再加上各方友好配合、幫手先至可以成事。

其實，每季波衫既款式我哋最少提早半年前已經揀好，畢竟我哋又唔係咩世界級球會可以有品牌特別生產既款式，所以就要印字、廣告擺位呢啲細節上面諗一諗。

喺球衣號碼字體入面以壓紋形式呈現跑馬地、銅鑼灣地圖，呢個想法喺大半年前已經由團隊入面客串搞設計既成員提出，當然要感謝 Super fans 支援先可以成事，佢哋每次有咩燙印方面既新技術，我哋都有機會受惠。

當然，創新過程都唔係一帆風順，因為批印字做起後，有部分因為紋理太明顯而唔合規例，需要作出修正，最後得出而家呢個版本，所以亦要多謝足總既朋友一直俾指引，我哋先可以喺符合裝備章則之下，將設計構思放落件波衫度。

至於綠色主場波衫配橙字，當然都係向昔日既設計搭配致敬啦，仲記得愉園喺2004年首度出戰亞洲足協盃果個球季，就係用綠衫配橙字，果季羅大俠喺季初表現光芒四射、入選埋香港隊並且喺東亞盃入波，都堪稱經典。

講咗咁耐，相信大家一定會問，波衫幾時有得賣，呢段時間我哋都收到好多查詢，大家唔駛緊張，搞緊架喇，有既時候一定立即公布﹗

#hvaafootball #media #jersey
#好似女子隊版本又會有少少分別
From: 愉園fb

基爾頓搶波幾勁，同埋體能好
不過搶完波又唔識得點處理個波

佢啲仔好澳洲

又話昇仔返英國？

上年佢一開季有得踢已經好好, 右邊佢, 左邊翟廷峯, 就算唔用佢仲有李嘉耀, 主席阿井王子三個無份, 但踢到成pet屎咁

假波狗一早就應該收皮

如果今個星期只可以揀一場波，
我已經揀好咗。

#老鬼的浪漫
#由銅鑼灣向東走
From: 足球文青

Jm9

av堅救港
長期無得出玩殘台灣主力

打錯咋下話

話人歧視佢
冇攞過mom
話香港足球垃圾

東網比料下週直播賽事

28號會睇壞眼

東方龍A
東方龍B
東方龍C

流浪主攻

話我地垃隊踢西波嗰d
一定係唔識波

一陣學A整個hat trick比你哋睇

印尼撈球皇

想睇阿媽我得咗點再柒多柒

都要佢走位勁先有得柒

最好睇係飛馬四亞個年

真正嘅龍頭鼠尾

個口罩幾型

揾 521/佳佳 做model好啲

北區足球會

外面有好多關於對手嘅消息，但到呢刻我哋都仲未收到足總消息話埸波會有變，所以都係做好自己先！開季第一場波，希望順風順水！

球員註冊方面都基本上差唔多完成哂，跟住落嚟呢幾日，我哋會陸續喺Facebook同大家介紹返幾位新面孔。

#高力北區 #ndfc #evolving

Sean去邊

文彼得？！

又帶飛馬又踢東區？

521

超聯少咗人

下流去甲組好正常

Sell廢老market

對家出晒啲後生踢。。。

飛馬佢負責行政野姐

唔想鳩填健康申報表嘅球迷，可以選擇以下嘅賽事觀看，全部免費入場，唔使鳩填，基本上冇人理你，非常自由。

不過，雖然係免費入場，但甲乙丙組嘅比賽，一向係好少球迷入場，因為本身超聯對下，已經唔係職業性質，實力差距大，重點係重要性不足(表面上)，同超聯，根本係兩個世界嘅比賽。

所以，免費都唔會有幾多球迷會入場，特別係乙丙組嘅比賽，有超過一百人入場，已經非常火爆。

雖然同超聯係有一段距離，但低組別球會，都係唔少港超球員起步點，而今季地震，都有一啲超聯球員，以半職業形式暫時踢住甲組聯賽，所以，低組別係有佢嘅存在意義，即使有啲畸形。

我有時會向身邊有潛力成為港足奴隸嘅潛在球迷，首先推薦佢哋睇甲乙丙組嘅比賽先，因為係免費入場，對生客而言，價格好重要。如果，佢哋覺得丙組嘅比賽，都可以接受，咁佢哋就多數接受到超聯嘅波，只係未必願意畀60或80蚊。

From: 13哥fb

深水埗對東區仲好睇過趕超

上星期去睇，西貢人腳比較弱，而木球會都加入一批人。

今個星期日，有三場波我想睇， 一場港超聯一場甲組，一場丙組，但係時間撞晒，如果一個人可以分身就好。

大家有冇試過咁嘅情況？

波腫唔預你睇咁多場

港超聯11‧21開波啦！
圖／文：黃雋謙、林卓臻、李浚湣

2020至21年度「中銀人壽香港超級聯賽」周六（21日）正式展開！經過20場「菁英盃」熱身後，相信8支參戰球隊，已操弗狀態等待新球季的展開。今季除增設「爭標組」和「護級組」賽事外，還新增「超級外援」名額，各隊實力定有所加強，令賽事更加緊湊。開季之前，先一覽8支隊伍的實力。

From:

有冇人可以話比我聽點解5件成日帶住個貨van佬用既濕鳩耳機？

應該去九龍仔睇半場再過mks

傑志所有港超聯主場賽事直播繼續場場收50蚊..............................
我會入場睇佢地主場,都唔會畀一蚊佢睇直播
From: 港足狂熱

睇到有球員話大專盃可以踢就好，唔通復踢有期？上網睇下果然係。
「大專體育協會宣布：2020-2021 年度的大專比賽，將於 2021 年 1 月 16 日開始」
From: 女子足球天地

On Fire AA 直播預告

From: On Fire Athletic Association

3中堅同4後衛都啱, dani可以退休喇

我都想知一日到黑都帶好似帶助聽器咁

傑志亞冠兩閘永續 丹尼、唐文

東區擸港足「黃金」一代組合
「偉豪」孖「陳7」震撼港甲

今季多支區隊「招兵買馬」，其中東區組軍最為矚目，上季已斟介過的前港隊隊長陳偉豪，以及今夏宣布結束職業球員生涯的陳肇麒終告落實加盟東區，這對港隊東亞運男足金牌組合已辦妥了註冊，本周日「開鑼戰」對深水埗可望為東區候命，由於後者今季吸納多位港超「失意軍人」，故周日「東、深」合演的首場「區戰」精采可期，相信這場戲碼可能會影響同日「港超聯」流浪對愉園的票房！

除了前南華「雙陳」加盟外，東區還吸納了李家豪、曾梓軒、廖偉業及葉嘉宇等「港超」年輕球員，加上文彼得、杜瀚滔、利偉倫及鄒嘉華等具經驗的前港腳壓陣，以及有港超經驗黃子俊和巴西中鋒里奧留効下，「牌面」冠絶港甲，真係冇得輸！

東區今季星光閃閃，莫非有衝超野心？東區體育會副主席高志超笑言陳偉豪及陳肇麒的來投並非是金錢，而是多年的交情，彼此曾在南華共事，而文彼得、陳偉豪及陳肇麒都有個約定，就是盼再續隊友緣，重温及享受場上並肩作戰的日子，而這個約定促成今次情商兩大「重量級球星」加盟的重要元素。

「肥超」強調，衝超是長遠目標，能否如願隨緣，當然，會方希望球隊可以踢好每場比賽，同時亦希望藉此「舞台」讓一些失意的港超腳作為踏板，個人期望李家豪及「積SIR」之子曾梓軒下半季可以重返頂級聯賽發展。

東區新一季球員名單如下﹕陳肇麒、陳偉豪、利偉倫、文彼得、廖偉業、黃子俊、曾梓軒、鄒嘉華、李家豪、盧梓杰、杜瀚滔、吳梓軒、李思豪、里奧、余建樑、溫敬堯、曾梓軒、梁文迪、熊健沂及六位由U18提升的小將李頌恆、郭浩霖、吳梓聰、湯健一、文樂峰和吳梓聰。

#開鑼戰

11月22日 深水埗 vs 東區 九龍仔運動場 3:30

得返32%

趕客舉動：頭場延遲踢 球迷難轉場

新一季球賽開賽時間有調整，頭場賽事由以往的2時30分改為3時正開賽，尾場則保持不變在5時30分開賽，此改動或令部份熱情球迷難再1日觀看2場賽事。

多年前港甲多於旺角場演雙料娛樂，一張門票可讓球迷安坐球場消遣一整個下午。主客制實行後，仍有熱情球迷會1日內走訪2個球場。以往頭場賽事在2時30分開賽，一般大約在4時30分前完場，球迷有約一小時前往尾場的比賽場地。

然而，今季頭場改為3時正開賽，比以往遲30分鐘。以菁英盃場地安排為例，11月7日的場地組合為元朗與旺角、11月14日為香港仔與青衣，或會令部份以往走兩場的球迷卻步。這個安排加上疫情影響，今季入場人數不多，暫時菁英盃場均只有509.5人入場。

另外，各傳媒多以一位記者走訪同日兩場賽事，記者在兩場之間的空檔比球迷更少，有記者無奈要放棄部份賽事。據悉這次改動源於有球會在會議中提出，指延遲會較涼，最終獲通過。

至於仍處轉接期的傑志在上季復賽重奪菁英盃及聯賽，會長伍健表明新季進一步起用青訓球員。事實上，傑志眾年輕球員，如陳晉一、巴拉克、安永佳及羅梓駿等近期已證明能力，今季續由艾里奧、丹尼及黃洋等經驗球員帶領，配合加維蘭、基爾頓及蘇沙等外援，兵力已有保證，而該隊已物色「超援」助陣，除為再戰亞洲球賽作準備，更重要是希望有質素外援可助年輕球員繼續成長。

等你地專心J羅神 用心良苦

上季已經踢緊

公民「大變動」注南區新血
戴思聰來投舊援尼高「回巢」

「老牌球會」公民近幾季成績都未如理想，今季銳意年輕化，決進行「大換血」，有近半隊球員離隊，當中包括一對箭頭組合沈國強及袁立翔，但羅致了前晉峰隊長戴思聰及港會洋將李安納度，而12年前協助公民在頂級聯賽中贏得足總盃冠軍的外援尼高，今季崔護重來為「綠軍」領軍。

公民今季只留用10名舊將，包括王子謙、馮啟匡、陳韶遠、沈國輝、張宇森、陽光、沙奴、亨利、呂家泳及鄭俊毅，從外補充的「新血」中，有五名來自港超球會冠忠南區的青年球員，計有黃獻中、伍啟睿、鍾樂然、張哲恆及蘇柏軒等，相信有助提升球隊的活力，然而，相對於在各支區隊實力都有所提升下，公民在中、前場上卻失去一些重心球員或「數餬」人物，除非來自「大枱客」的李安納度能夠幫到手，又或者已屆35歲的尼高還有當年之勇。

公民新一季職球員名單﹕教練團（貝可泓、朱國權、蕭援朝、佐真奴、馬嘉祺）。球員名單：王子謙、馮啟匡、陳韶遠、馬嘉祺、沈國輝、亨利、張宇森、陽光、沙奴、呂家泳、鄭俊毅、李安納度、戴思聰、黃獻中、伍啟睿、鍾樂然、張哲恆、蘇柏軒、尼高Da Silva Santos, Alexandro (Leko)。

#開鑼戰

11月22日 公民 vs 黃大仙 馬鞍山遊樂場 1:30

Fm貝同時教兩隊球會
Fm都做唔到

邊三場？

東區對深水埗 傑志對理文 丙組果場就估唔到

上年馮凱文都教港超大埔同港甲凱景

頭場改3點，可能無咁熱，令到多少少人入場？

未有參加上季復賽的標準流浪，新季續以有限成本營運；總監李輝立季前指出，球隊目標仍然是爭取護級。礙於球市氣氛消極，標準流浪招兵策略主要為「接濟」曾貢獻流浪，而且無班落的球員。

好偉大

莫生D錢真係任垃垃fing

盧均宜
但我估計下年到 Brian fok

球壇社工

今年垃隊件衫愈印愈多野

一定係富貴左

初心不變

好有人情味

雖然以組軍策略嚟講好膠

除陳肇麒和陳偉豪退役外，飛馬換走米高加斯洛、艾華等大批舊將，並一口氣簽入17名新球員，包括孫銘謙、方栢倫、羅振庭等實力華將，並且借用胡晉銘和劉學銘。

無留意，原來簽咗咁多人

教到咁廢真係好難得

11月就無謂用熱做藉口啦

排第二都廢

係屌都屌佢亞協盃最尾兩場分組賽拎一分出到線最尾輸晒啦

無計，龍門派膠真係阻唔到
你今日睇飛馬當年人腳唔差，但實際前面兩隻鬼就南華棄將，小明當年仲學緊踢波，康廉三腳就區隊執翻黎，隊波都只係輸比傑志

全個球季都有幾個月熱嘅日子

係咪打進攻足球無死守？
照計打防守波的話，兩場點都拎到一分啩

嗰陣時幾個外援屈撚到仆街
卡里祖 伊達 陳柏良

可能真係助聽器

呢個時勢仲收咁多

當年你隊傑志亞協咪輸膠鵬漏左個波入網
守就有一分，咁亞冠就唔會得三分

好想屌到佢叫不要不要

11年傑志仲要無份踢亞協盃
不過南華用畢基出唔到線

だめ

用亞冠同亞協比

傑志對西亞佬輸6球已經柒
點知之後嗰屆主場輸比印度佬仲柒

記得當年唔註費7比人屌到仆街

你吹到防守好易嗎，點解拎住一球返主場都和唔到
亞協咋 wo

屌你註保連奴
然後加西亞懶撚醒作客同科威特鬥攻輸6球

五年前的港中大戰掀起了一股風靡全港的足球熱潮，香港球圈表面上看似未曾因此而獲益，但其實種子早已埋下在眾人心裡，默默發芽。

基藍馬，35歲喀麥隆裔香港籍足球員，當年港隊的防線重心，憑表現獲得中國球隊招手，改變了人生。

那一夜他們是英雄，之後入籍兵在港隊跟聯賽的佔重漸增，部份也開始外流，但5年過去，有誰還記得他們的付出？

如果沒有2015年9月3日作客深圳那場「港中大戰」，相信，我與家人的人生不會有這麼大改變。

我生於喀麥隆的一個大家庭，家中有9兄妹，我是排行最尾的一個。家中旺丁，我有7個哥哥，全都是職業足球員，我沒有太多選擇，跟着他們就好。

在家鄉踢波的收入很低很低，我們人人都希望到國外落班，但不是人人都有這個機會。我算是幸運的一個，2004年加盟印尼德里沙登（PSDS Deli Serdang），4年後，原本正在香港踢晨曦的哥哥羅渣巴頓說「有好介紹」，建議我去香港發展。在印尼待了4年，心想是時間轉變一下環境，就覺得不如試一試吧。

那年，我只得22歲。在流浪試過腳，球會卻說我表現不夠穩定，只願給我6000元月薪（是在印尼時的一半）。我當然沒有立刻答應，回鄉考慮了約一個月，才再收到球會電話，另一端的Philip（流浪總監李輝立）說：「球隊很需要你」，將人工加了1000元。

或者，是有信心可以靠表現慢慢爭取更好待遇吧，我還是答應了。

加入流浪後，Philip又費盡口舌勸我不如未來長時間住在香港，「你還後生，7年後很當打」、「你可以在香港發展」，雖然看得出他很有心，但以當時的薪金及生活條件，我不敢想像7年會有多難捱。

不過現在回想，或許要多謝他。

流浪、晨曦、東方，7年來，我得到的待遇也愈來愈好、也適應了生活，時間貶眼就過了。那時我從隊友處聽說，香港隊的主教練金判坤正在找合適的球員，以前，我的同鄉卓卓也曾經代表過香港比賽，在主場對過丹麥及克羅地亞等歐洲國家隊，又踢過東亞盃、亞運會比賽，聽說看球的人很多！我也想像他一樣出名、代表香港隊出戰！今次，機會來了。

其實，雖然我已經一心要入籍，但那個決定真的很不容易。老家的朋友曾經批評我，說為何要放棄喀麥隆護照？又罵我背信棄義。說實話，我也很渴望代表自己的家鄉，但現實是，我沒可能穿起喀麥隆國家隊球衣呀。如果能夠代表其他地區，為何不可？

那天是2015年4月17日，去到灣仔、拿到期待已久的特區護照，心情複雜，但更多的是開心，我不禁親了親這本藍色本子，還自拍放上Facebook，很多人Like了，哈哈！雖然這7年真的不易過，但一切都值了。

香港隊的徵召很快就來了。2015年6月10日，世界盃外圍賽對不丹的前一日，賽前會議之前，我已有心理準備會先當一段時間後備，但那時有隊友受傷了，教練突然說我會踢正選。嘩！竟然這麼快就有一次穿港隊球衣的機會了，還是在主場比賽呢，「真他X的興奮！」我當時忍不住「爆粗」了。

對於比賽過程，我已沒什麼印象，不丹並不強，都是進攻球員在忙。我只記得當時很緊張、很緊張。偶爾對手有攻勢，我會失位、解圍又不夠清脆。比賽結束後，教練問我是怎麼了，我心裏也沒答案。可能這件球衣真的帶來一點壓力吧，穿起它，我背負的不止自己和家人，而是全香港人的希望。

主場對不丹贏了7球，開始讓我卸下包袱。我也以為教練會繼續派我出場，但他卻說對馬爾代夫的比場是場硬仗，球隊要改變戰術，好吧，還是乖乖坐在後備席。雖然沒有份出場，但港隊贏了2：0，我還是很高興的，因為我知道自己是一份子！

9月初我們要作客中國，球隊提早在8月底便到廣州集訓4天，才出發到深圳熟習場地，這樣的安排，比之前兩場「特別」得多，看來球隊上下都很重視這場比賽。那幾天我也收到很多經紀的電話，說9月3日要入場看我比賽、要推薦我到不同的中國球隊。但，為甚麼時機這麼不合適？我並非正選11人呀，可能要令大家失望了。

不過（陳）偉豪有點傷，教練說或會隨時派我落場。還有一絲希望的，我還是快點平復情緒，睡個好覺，做好準備。

大概，一切都是機緣巧合。

對中國那場比賽只踢了1分鐘，偉豪在十二碼點附近，大腳把中國隊的傳中球踢走，卻立即按着右膝，一定有哪裏不對勁了。再過了1分鐘，偉豪把球踢出橫邊，這時他動作有點不協調，不會又受傷？教練立刻叫我去熱身，只見偉豪很快又走回場內，如常指揮着隊友企位，又過了1分鐘，（李）志豪被吹罰的那一刻，我們的隊長倒下了。

「Come on Kiki！」金判坤向熱身區大喝一聲。我飛快地跑回後備席，脫下龜背、整理球衣，教練趕緊把戰術及陣式說了一遍，當時最聽進心中的，其實只得一句「Die for Hong Kong」。

隊內球員來自不同地方，巴西、尼日利亞、喀麥隆……老實說吧，那陣子，的確感到大家說起香港隊時，跟以往的態度很不一樣，但我們不算很清楚這場比賽對香港人有甚麼特別意義。只是，我在這7年間在香港經歷過太多，我會為這個地方去拼命，偉豪即使負傷也戰鬥至最後一刻，就是為了守住港隊大門，我絕不、絕不可以辜負他的期望，要代他多出一分力！

就係無死守

我落場後，大概過了5分鐘，對手的隊長來了一記離門30多碼的遠射，皮球在阿輝面前彈起了，他救不了……難道要失守了嗎？「砰！」是打中門柱的聲音，隊友衝前將皮球踢走了，我腎上腺素暴增，心跳得比對不丹那場快了不知多少倍。

中國隊的攻勢一浪接一浪，下一秒，他們的隊長……就是鄭智吧，又直線傳入了禁區，他們的前鋒又從傻邦（梁振邦）身後竄出來，拿到球，還推過了阿輝。

「追！」不可以讓他射空門！雖然我們被外界看低一線，但不能就此認輸，我咬緊牙關，沒想什麼就落腳了，好險好險，沒讓皮球過白界。「Yeah！」我不禁為自己及隊友打氣，那時法圖斯、黃洋跟阿輝也走上前跟我擊掌，我知道，只要順着這股氣勢，肯定可以守和。

結局大家都知道的，我沒說錯吧！成功了！賽後看數據，才知道中國隊足足有40次攻門，我們每一位球員都付出超過200%，在26,000名主場球迷面前，爭一口氣。當然，門楣、門柱也真的幫到手呢。

這是我足球生涯最美好的一場比賽，賽後，一切都瘋了！社交網站的「好友」急增，大家都留言說喜歡我、誇讚我是「英雄」。記得回酒店後，電話仍在響個不停，當中包括不少中國球隊的報價。

之後那個月的某一天，我趁着假期北上做了體測，跟那時在中甲的天津權健簽約了。權健那邊說怕我受傷，不想我在主場的港中大戰上陣。我拒絕了，我的能量和自信滿滿，有什麼好怕的？

結果，又一次零封中國。

回到主場，我們的表現得更好，也許最令球迷難忘；但作客時曾經被狠狠地看輕，最後用表現反擊，那種喜悅來得更刻骨銘心。

當然，作客那一場是我北上發展的關鍵，我收到了生涯中最好最好最好的合約——月薪近40萬港元、每場高達20萬港元獎金，有屋、有翻譯、甚至有人幫忙截車，需要操心的事就只有練習跟比賽，沒有比這樣更好的待遇吧。

那份薪水的很大部份，我都寄回家中。家人憑着這筆錢，有了個安全的居住環境，哥哥們終於可以周遊列國。他們都為我而驕傲，我成為了家中最成功的足球員，從「孻仔」變成大哥一樣。回到家鄉的時候親友都爭相歡迎我、祝福我，叫我掙到錢也不要忘記他們。跟他們吃喝玩樂的日子，快樂得要死。

季前熱身：菁英盃練兵 小將博上位
2020-11-20

受疫情影響，今季以較不受重視的菁英盃打頭陣，目前已完成了五輪賽事，這安排反而令各隊小將甚至副選在聯賽展開前有上陣機會，各隊之後的調動亦更靈活。

菁英盃的重要性比聯賽及其他盃賽為低，旨在培訓年輕球員。今季先進行五輪菁英盃分組賽才開始聯賽，可算是讓各隊有更正式及更高強度的季前熱身賽。各隊在菁英盃用人較大膽，除了U22球員外，還有東方門將曾文輝、傑志前鋒安永佳等副選獲重用，爭取表現。

U22球員方面，今季轉投飛馬的孫銘謙早成大港腳，也無疑是其中一位今季最搶眼的U22球員，雖然飛馬目前成績一般，但孫銘謙在外援可候命之前，是球隊前線最具威脅的一員。此外，上季復賽起已獲重用的南區翼衞陳凱柏也有力在聯賽爭取正選，21歲的他攻守兼備，具處理死球能力，亦有「手榴彈」。

理文新兵張憙延是季初其中一位最令人驚喜的球員，他具有突破能力，且近仗有過精采長傳轉邊，製造不少威脅。
From: 蘋果

不過，效力天津權健一年多期間，教練轉了又轉，先是盧森保高（Vanderlei Luxemburgo）、又到簡拿華路（Fabio Cannavaro）。初期雖然獲得重用，第一場聯賽就正選，更踢足全場，但很快就因為傷患而坐到後備席上。簡拿華路曾經勸我要有耐性，但世界不會因我一人而停轉，現實是殘酷的，我最後還是回流到港超。

當時有人說基藍馬「冇得踢」、「好廢」、「見錢開眼」等等。

想說的是，沒有人工作不為錢吧，如果沒有錢，我就無法幫助家人改善生活，喀麥隆跟香港不同，真的會買不起衣服和食物……有更好的發展機會跟生活條件，有誰會拒絕？

再者，在天津時身邊都是路爾斯法比安奴（Luís Fabiano）、柏圖（Alexandre Pato）這些星級外援，誰不渴望跟他們同場比賽、讓更多人認識自己？我也曾經因為沒有抓緊機會而失落。

港中大戰時，大家會為我歡呼喝采，入籍球員也成為港隊跟球會主力的大多數，再開始外流其他聯賽，為港隊增加關注度。熱潮過後，卻又有聲音認為應該重用本地球員了。

我對這種言論很反感。若當初不想我們代表香港，就不應該叫我們申領特區護照啊。況且，本地球員要站穩港隊正選，首先，應該要在球會也踢得上正選，而不是盲目地要求我們退下來吧。不過，現在又有多少球會願意重用年輕的「華人」呢？

如果可以回到5年前，也許不需要改變甚麼。我只想再披起港隊的紅色戰衣，跟當年那班無可挑剔的隊友為香港隊奮鬥多一次。

因為已經很久很久沒入選港隊了。

這些年經歷過高峰，輾轉還是回到了流浪這個老地方；我舊患不少，加上已經35歲，似乎是時候為前途而抉擇。這可能是最後一個球季，就把機會讓給香港年青人吧。

大家可以繼續批評我，但你無法改變現實——我在港中大戰的表現、我在中國的豐厚合約……我，仍會是香港隊的基藍馬。

才女叫床

當時有人說基藍馬「冇得踢」、「好廢」、「見錢開眼」等等。

而家都係

況且，本地球員要站穩港隊正選，首先，應該要在球會也踢得上正選，而不是盲目地要求我們退下來吧。

華人球員：「咪就係你班鬼佬喺球會搶我地正選囉」

或者我地對佢期望太高

對支那嗰期係勁嘅
不過回塘回得好快

佢上完支超之後番到嚟好似自視過高成日玩波
好似以前咁專心掃波咪夠

其實幾鐘意正義馬
雖然已經回塘

正義馬的一生竟然唔提廉政先鋒事件

上到去冇得踢直程令佢收皮咁滯，其實Alex都係一樣

不過錢的而且確係好吸引，特別佢哋來自非洲

得法叔穩定有得踢

非洲佬天性
佢對卡塔爾都有幾次喺後防帶波轉身

能興拓展體育業務 助力亞洲球員
記者：郭正謙
2020-11-20

在能興集團的持續投入下，東方龍獅近年成為香港足、籃壇的中流砥柱，一直致力發展體育業務的能興集團今年更入主以青訓見稱的法乙球會索察，希望藉着歐洲的資源為亞洲球員帶來更大的發展空間。

能興集團自2016年入主東方體育會後東方龍獅足球隊及籃球隊一直壯大，上季足球隊成為盃賽「雙冠王」，而籃球隊則曾奪得ABL冠軍。除香港外，能興集團的體育業務亦遍布珠三角地區， CBA球隊時代中國廣州龍獅及澳門首支職業籃球隊澳門黑熊亦屬能興旗下。

今年能興集團更進軍歐洲入主法乙球會索察，法國名宿杜林之子馬古斯杜林正是索察的青訓產品之一，最近亦入選法國國家隊並正選上陣，集團希望藉着歐洲球會的青訓資源，拓展亞洲球員的可能性及上升空間。
From: 文匯報

腳下功夫好就冇所謂，但佢傳腳波都唔係穩陣

大部份嚟香港踢波嘅非洲人都係為揾食㗎啦
你估真係為理想熱愛足球咩

新常態的足球
作者：陳婉婷
2020-11-20

疫情下的體育運動大受影響，有取消或延期，也有改制等，基本上以往從來不需考慮的因素也成了新常態一樣，只能接受一切的意料之外。就如女足的國際賽一樣，亞洲足協日前正式公佈本來今年假印度及哥斯達黎加舉辦的女足U17世少盃及U20世青盃將會取消。而下屆將於2022年舉行，由於哥斯達黎加和印度今年主辦不成，兩國將直接獲得下屆2022年世少盃和世青盃的主辦權，意味亞少盃出線到世少盃的名額同樣地又會少一個。作為教練，再次面對嚴峻的考驗，只好以正面的心態面對，作最好的準備，但疫情之下，種種因素又有誰可控制呢？

無力感是每位教練都會經歷過的感覺，因為無論做多少的準備工夫，畢竟正式比賽時我們卻只能站於技術指導區，踢的是一班球員。近日國際賽期，歐國聯不僅帶來傷兵，更帶來為數眾不少的COVID-19確診者，有些球員是在賽前驗到，但有些卻是比賽後才確診，最可怕的是如克羅地亞的杜馬高維達，在比賽中途確診並換走。筆者理解在新常態之下波要照踢，可是若從主帥角度出發，這一切都對球員造成很大傷害，原本舟車勞頓及頻密比賽已大增受傷風險，現時在病毒的威脅下心理壓力不少，每隊不斷遊走各地比賽，更大增感染或散播的機會。球員正是教練的武器及球會的資產，如紅軍領隊高普正面對前所未有的傷病問題，後防線更全告倦勤，難怪摩連奴等主帥大呻無奈。新常態下的足球，實在非常苛刻，寄望各位教練和球員可以盡快過渡。
From: 蘋果

[url]
[/url]

係時候睇翻基藍馬j片

人地起碼肯喺港隊比賽畀盡100%努力而獲得北上機會

為揾食踢波，都一樣可以有職業道德係比賽搏盡，無衝突

不過作客馬代、不丹兩場都踢得麻麻，當然作客高原成隊都踢得差

艾華又冇人理

又話好易守既？

作客個球空門，我肯定 9upper 追唔到

上中甲中超外流，又唔好講到為錢踢低水平比賽
佢地絕對好過哂班做山塞王踢東南海班大帝

人地就為外流北上，傑志個陣既 av 同 ky 去踢街波就真係為錢啦

咪就係，人地為高水平就話人貪錢，av 唔肯外流仲要改寫歷史扮傷我唔知叫乜

當年未開波，我先話呢兩場都好難踢，唔好諗住食硬

其實主場對馬代，唔係對面龍門受傷都無咁易贏

其實兩場對馬代都係55波
仲未計作客對不丹差啲贏唔到

真

基藍馬算係咁啦,真係有上過高峰
唔會得一場打得好就阿媽我得咗

陳七又一次救港

宜嘉就做係流浪幾錢一個月

係畜力貪完錢，依家熱愛足球

垃垃出緊慈善價俾佢哋

姐係幾多

$12000？

咁撚少

垃垃話為咗簽林，今年班費比預算高咗，應該唔會12000咁低啩

明明香港人最鍾意投票，點解呢個投票會輸

陳7要人

咁貪錢

唔使供樓咩，成竇口要養呀

點都有三萬掛

晉峰足球會

萬眾期待嘅晉峰球迷會終於成立喇！
現時加入晉峰球迷會，仲即時送你20/21年晉峰球迷版球衣一件！(而家加入仲可以免費加印球衣號碼及英文名字！)
30/11前付款，首批球衣可於12月聖誕節前領取！（確定日期視乎生產期）
為慶祝晉峰第一年衝超，我哋嚟緊仲會有唔同優惠不定期送比大家。各球迷只須憑會員證於比賽日在晉峰主全場領取，詳情請留意Facebook公佈。
球衣價：$399

（學生、長者及傷殘人士享有8折優惠）
*25歲或以下全日制學生、60歲或以上長者及殘疾人士登記證持有人

*已包括：
-球衣一件
-會員證一張
-會員獨享限時及合作商戶優惠
-會員優先參加球迷會活動及預購

請填妥以下表格：

** 如有任何查詢，歡迎與我們聯絡 (電話: 5383 3706)。**

條款細則：
- 會籍有效期至2021年6月30日，如期間退會，本會將不會退回任何會費；
- 會籍不得轉讓或供他人使用；
- 如會員遺失會員卡，補領新卡需付港幣$50行政費；
- 本會有權要求出示有效證件
- 本會保留修改有關會籍或優惠之條款及細則而不作另行通知的權利；如有任何爭議，本會保留最終決定權。

你有冇資格供樓呀

cls入會送波衫

張相會唔會求其左少少

熱愛足球，你識條春咩

難得母會肯俾佢延續足球生涯，仲夠膽收錢

艾華去左邊
仲期待緊佢入藉

大家可以繼續批評我，但你無法改變現實——我在港中大戰的表現、我在中國的豐厚合約……我，仍會是香港隊的基藍馬。

同埋成日話要香港人教香港隊
因為熟悉球員多啲

21/11 (周六）下午5時30分，香港超級聯賽第一場賽事在元朗大球場舉行。天水圍飛馬回歸元朗主場第一戰！經過五場菁英盃分組賽熱身後，陣中一班本地球員以及外援已經準備就緒，以最強狀態出戰聯賽，誓要奪取最佳成績！陣中外援古安奴充滿期待：『上仗盃賽球隊發揮理想！期待開鑼嘅聯賽可以繼續有勇態！』
門票到昨日已經預售超過600多張，是近期少見，希望更多球迷踴躍入場支持，營造主場氣勢！當然，在入埸前在觀眾入口處，我們有球迷招募站，別忘記加入球迷會享受多重優惠！

派左幾多張

炒飛狗又準備放

飛馬d波永遠買飛嘅人同入場人數差好遠

可以預售

唔香港人教點攀關係入隊

預售❌
預派✅
預送✅

唔准咁講，啲飛計10蚊一張架！！！

睇黎神啲宣傳手法大家都睇穿哂
得生客會信佢

咪嗰啲仲停留喺羅神喺南華請畢基嘅時期囉

香港U23代表隊守門員黃梓豪加盟高力北區

高力北區周五（11月20日）宣佈簽入現役香港U23代表隊守門員黃梓豪，「梓豪」為傑志青訓產品，之後又輾轉效力元朗，近季一直於港超聯打滾。

隊中三名守門員年紀相約，但「梓豪」對爭取正選位置仍抱有信心：「大家年紀差不多，競爭一定有，但無論任何情況都不能怠慢，我必須保持良好態度，努力令自己進步。無論身處任何球會，我都有信心爭取正選。」

「梓豪」認為自己以往在港超聯的經驗，有助其於與隊友磨合：「以往在超聯作賽的經驗，有助我與隊友溝通，令我能夠盡快融入球隊。」

「梓豪」此前曾參加《全民造星II》，被問及未來發展，「梓豪」坦言自己現時仍未放棄職業足球路：「演藝方面我是有想過的，而且亦一直付諸實行當中，例如自己有在經營YouTube及Instagram方面，但在短期之內，我一定不會放棄追逐職業足球。」

「希望自己在今季的每一場比賽都可以做到最好，並交出穩定的發揮，以讓自己可以重返港超聯。」

【球員資料】
姓名：黃梓豪 WONG Tsz Ho
出生日期：2000年2月9日（20歲）
位置：守門員
球衣號碼：63
身高：174cm
體重：62kg
前屬球會：
2013-19 傑志
2019-20 元朗

#高力北區 #ndfc #evolving
#黃梓豪 #梓豪 #全民造星

虎門體育會

⌛️...75% loading...

| 招兵買馬•2 |

教練團相信曾經係香港頂級聯賽上陣過既皓駿能夠成為球隊的中場骨幹，並可以幫助球隊年青球員成長

球員資料:
Name: 陳皓駿
Age: 28 years old
Preferred foot: right
Height: 178cm
Position: MF / DF
Kits number: 6
Previous club : 18/19 夢想FC
19/20 沙田

/////////////////// 這是分隔線 //////////////////////

Hi 🙋🏻‍♂️ 又係小編我呀
關於我地虎門既超級外援，球迷們都好興奮
今次俾多小小tips大家
佢曾經係港超聯助攻王同埋幫某球隊成為該年度三冠王😧

大家繼續留comment估下啦🤤同埋留意我地Facebook / IG 幾時開估！

前晉峰後衛韓龍加盟高力北區

高力北區周五（11月20日）正式宣佈簽入後衛韓龍，韓龍早於本年一月加入球隊，但礙於其加盟後聯賽已因疫情停擺，因此球隊留待現時作公佈。韓龍以前數季一直於甲組聯賽作賽，效力現已升上超聯的球隊晉峰。

雖然由一月底已加盟球隊，至今將近一年，但韓龍坦言因疫情關係，與隊友們相聚時間相對較短：「雖然我加入了球隊已經將近一年，但因為疫情的影響之下，真正投入訓練，與隊友相聚卻只是這兩個月的事，因此目前與其他隊友仍然在磨合期的階段。」

談到在北區所擔任的位置與其之前有否不同時，韓龍則表示未有太大不同：「畢竟都是後防線上的位置，跟我以往擔任的位置差不多。這邊的教練團亦很用心地教導我和其他隊友，所以應該沒有太大問題。」

「希望可以幫助球隊爭取到好成績，搶佔三甲位置。」

【球員資料】
姓名：韓龍 HON Lung
出生日期：1997年3月11日（23歲）
位置：後衛
球衣號碼：13
身高：173cm
體重：78kg
前屬球會：
2012-13 橫濱FC(香港)
2013-14 太陽飛馬
2014-15 灣仔
2015-16 光華
2016-20 晉峰

#高力北區 #ndfc #evolving
#韓龍

CLS 直播第二十五集主題：前夢想宣傳四大才子之一 - 阿明
On Fire Athletic Association

1. 介紹下自己

2. 上兩星期嘉賓基大，就由記者做到傳媒人再到球隊admin officer，阿明又係咩背景出身？當年點解會做夢想FC嘅宣傳人員？

3. 話得四大才子，又介紹下另外三位。夢想時候係咪機緣巧合一齊工作？夢想之後，大完路向又如何？

4. 我不嬲覺得宣傳/Marketing呢一part响一間球會係非常非常之重要？你地當年又有咩得意之作？球會係咪畀好大自由度你地？工作內容又有d咩呢？

❤️聽眾互動❤️

5. 可以介紹下而家自己嘅工作，同以前有無咩分別？

6. 自己係邊一方面運動人？又對球圈工作興趣大不大？响不同球隊工作過，有無d咩係覺得香港球會嘅好同唔好？有無d個人工作意見畀番香港嘅球會？

徐德帥

前夢想四大才子之一去咗飛馬到做

表弟？

半粒鐘可以涼幾多……

174

西多

佢同盧兆崎都嚴重輸身高

尋晚亞冠悉尼個臨時龍都係174啫，北區=亞冠水準！

警惕連登波台爛賭欠債警#6003 鼠B, 經常有意無意開post引手足去容易大圍捕既地方

cctai搞鳩鼠B

咪撚理佢啦
佢比我追擊發曬茅姐

可以吸港女fans了

入去洗港超資訊玩爛佢

龍門冇180真心難搞
除非彈跳同反應好強

seed呢

琴日都睇咗陣，理解下，預售？
幾時有預售，我唔知既
唔通有600人已經入會當預售咗？
又好似都唔岩wor

不推文得唔得呀ching
陣間d人當真就搞笑

表弟係夢想駿其嗰時啫 夢想fc應該無佢份?

2012年6月7日 – 歐陽耀沖因考電單車牌照缺席操練遭摩力克訓話，羅傑承在Facebook中開腔力撐愛將。

又係羅狗

入嚟睇就岩架啦

11月21日，20:00
東南海盃決賽：標準 對 協寶

From: 本地足球

對於今季期望，班主游永強直言希望成績比去季有所提升，並透露班費與去季相若：「我也要感謝『堅Sir』及球隊上下，大家都明白環境之下應慳則慳，但在班費沒有增加下仍有空間容納兩個新隊友，主要是資源調動達到最佳效果，也看到東方的團隊很齊心。」東方今季將出戰亞洲賽，他指雖然對球隊有大期望，但仍要配合實際情況：「始終香港足球與其他地區的水平有一定差距，不能夠在數個月內就一下子提升，但我們仍有利用本身優勢盡力比賽。」游永強透露或會向姐妹球會、法乙的索察借調青年球員作賽。

愉園足球隊 Happy Valley FC：唔明？可以去search 「點解無人講」
香港超級聯賽 Hong Kong Premier League：聽日開咧 聽日開咧 聽日開咧 聽日開咧 聽日開咧 聽日開咧
愉園足球隊 Happy Valley FC：好聲好氣講咪得囉

Q：無人講咪你講囉，好委屈你ar依家
愉園足球隊 Happy Valley FC：以我對大家嘅印象，在座咁多位都係緊貼住潮流脈膊，站係時尚尖端嘅

聽日港超開咧無人講???
無人講咪我地講🇭🇰🇭🇰
From: 數字球

咁都走左幾個人

索察青訓

【射啊射，射他吧！新一季中銀人壽香港超級足球聯賽開波喇！】

射十二碼只有兩個可能性，一係入，一係唔入！不過要操刀十二碼都唔容易，除咗要有足夠把握力，用最刁鑽角度將足球送入網，仲要有強大嘅心理，抵抗龍門嘅嘲諷同臨場嘅壓力，先可以做到最佳神射手！

上屆嘅 @香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 冠軍由 傑志 Kitchee 奪得，為慶祝新一季開鑼，中銀人壽送出極具收藏價值嘅「2019/20傑志球員親筆簽名波衫」同埋「2019/20傑志波衫」畀一眾球迷！想知道點攞到，就要留意以下有獎遊戲玩法：
1. 讚好中銀人壽Facebook專頁及此遊戲帖子
2. 讚好及分享此Post（必須設定為「公開」）
3. 截取片段中「射入龍門」一刻，以白色虛綫圓框為準，足球需要被白色虛綫圓框包圍，為之射入
4. 於留言欄貼上截圖，再 @tag 一位朋友
(第 11, 60, 110, 160, 210位做齊上述步驟嘅參加者可以獲得「2019/20傑志波衫」一件 (碼數: XS,S,M,L,XL，名額各一件)，而第301位則可以獲得 「2019/20傑志球員親筆簽名波衫」一件 (碼數: M) ，受條款及細則約束 )
5. 請留意中銀人壽Facebook專頁內公佈嘅得獎名單，得獎者需主動inbox message聯絡中銀人壽Facebook專頁領獎

條款及細則:

#港超聯 #傑志 #十二碼 #神射手 #簽名波衫 #HKPL #LIGHTUPOURERA

馮慶燁傷左

東方註冊左馮慶燁同林恩許

個場幾好
冇咩掘頭草

昨日才正式回巢的中堅馮慶燁在一次死球練習中與利馬碰撞後倒地，經物理治療師治療約10分鐘後由隊友攙扶下離場。雖然仍有參與拜神及拍攝隊照，但他其後亦要敷冰及到診所治理。

東方主教練李志堅被問及他的初步傷勢時，表示情況不太樂觀：「唉⋯⋯始終又是膝蓋，但因為即時太腫所以今日都未必太清晰，要消了腫才可以照X光，希望不會太嚴重。」

今年既東南海盃就嚟尾聲
好多謝所有支持同欣賞7人足球既球迷
未來發展會旁述其他公開賽賽事
From: Football 7 Highlights

談及費蘭度的傷勢，他指比預期中樂觀，前者昨日已經可以作輕微康復訓練：「他昨日說行路已經沒有痛楚，傷口亦已經『埋口』，所以事都很順利。但未來還要重建肌肉及治理好疤痕，幸好醫生說修補了亞基里斯腱也不會減弱能力，早點解決對球會、他自己甚至港隊都會是好事。」李志堅又笑言希望費蘭度能為他帶來聖誕禮物，但強調他不會甫復出就有表現。

元朗大軍名單

.....慘

今年甲組幾精彩下

哭呀

年青後衛馬國軍加盟高力北區

高力北區周五（11月20日）宣佈簽入現年19歲的後衛馬國軍，「軍仔」去季效力甲組球會駿棹，以前亦曾於標準流浪預備組效力。

去季首度踏足甲組，「軍仔」直言自己未能交出最佳表現，他期望今季可以準備得更充足：「上季未算完全適應到甲組的競賽水平，始終因為自己有機會上場比賽時太緊張，以致表現並不算太好。我希望今年在技術上及心態上，可以準備得更好。」

「軍仔」認為自己經過數課操練的磨合之後，已開始能融入球隊：「本來我一開始加入球隊時，只認識上季同效駿棹的『BB』（黎洛賢）及同在城大就讀的『巴西』（梁善豐）。但經過數次的操練及友誼賽過後，隊中的前輩、隊友及教練都有在過程當中一直指點及教導我，所以我能慢慢融入到球隊當中。」

對於今年的目標，「軍仔」表示：「希望可以爭取到上場機會，以及站穩正選的位置。對於左閘這個新位置，我目前因為慣用腳問題仍在適應階段，希望可以盡快適應過來。」

【球員資料】
姓名：馬國軍 MA Kwok Kwan
出生日期：2001年2月15日（19歲）
位置：右閘/左閘
球衣號碼：24
身高：170cm
體重：59kg
前屬球會：
2017-19 標準流浪預備組
2019-20 駿棹

#高力北區 #ndfc #evolving
#馬國軍 #軍仔

Sorry, this page isn’t available

點樣資源調動而有空間容納兩個新隊友

所以要睇

陳柏浩

北區影啲相都幾靚

Q：唔好意思， 無知一問，請問球場有冇觀眾席呢？
Goldbert Chi Chiu：九龍仔運動場是有看台，但因為疫情原因，所以唔知會唔會開放

Q：卓耀國又話踢？
Goldbert Chi Chiu：佢踢另一隊

蔡子濤先最嚴重
fron足總網
蔡子濤173
黃梓豪174
謝家榮186
盧兆崎190

From: wangoek_hk

屌 米九

咁奧利斯應該過200啦

魚蛋個hot prospect仲有冇得出都成問題

官網話198
同場加映總務蘇志偉170
李溢晉180

好有心

支那公司特別多古惑嘢

東方都放走左唔少人
所以應該未去到話分兩隊咁誇張啦
尤其後衛個part 未賣馮慶華個陣
中堅得三個仲要計埋賣菜佬
即使好似好多人 但有啲都唔係好用到

足總網

卓耀國、李志豪 @黃大仙
黎厚希、雷文廸、蕭俊銘 @駿其

還左錢未？

想睇賣菜佬點樣大聲屌個廢老

禾國回歸了

港甲強大了

瑞士留學生

大佬發火唔係講玩笑

卓耀國、李志豪呢2個同隊真係不得了

比我都打鳩佢啦 咁撚樣舞黎舞去

大佬正義

痴撚線

應該好快又閉門

傑志與杜國樑簽訂職業球員合約

傑志宣布與杜國樑 (Alexandre Dujardin) 簽訂合約；而守門員王子聰將獲外借至甲組深水埗，傑志將註冊另一守門員保羅。

現年21歲的杜國樑屬法國香港混血兒，持香港特區護照，青年軍時期曾效力傑志3個球季，期後亦有為橫濱FC(香港)和南華出戰青少年聯賽。身高達193厘米，司職中堅的他於2016-17曾代表港會出戰港超，其後因前往美國升學而暫別職業足球的行列，直至今年畢業後才返回香港繼續自己的職業生涯。

今季將穿起38號球衣的杜國樑，簽約落實加盟傑志後，表達其欣喜之情：「很高興回到兒時曾效力的球會，尤其是今季傑志陣內有很多1998那一代的隊友如鄭展龍、顏卓彬、何振廷等，都是從小一起長大的隊友，我十分期待再在港超賽場上作賽。」

另外，傑志亦外借守門員王子聰到甲組球會深水埗，並註冊早前已在球隊一直訓練的守門員保羅，他將穿起86號球衣。

保羅入左藉 仲唔坐正

馮慶燁即傷
Av堅係咪要簽埋sean

Sean番黎要隔離

迪高 大佬都得啦

東網：
會方決定註冊曾入選巴西國青的34歲門將保羅在港超名單上，據悉將穿上86號波衫的他，會以外援身分註冊。

其實安達應該夠踢超聯

仲未入得藉咩

杜國樑同BF ，邊個廢啲

林樂勤入晒鏡無人講?

BF

有人send CV上傑志FB

佢話要join u19
撚有u19咩

Jordan踢唔踢到南區閪波架

無人講 咪你講

無......氣

保羅

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

傑志又多一個model

仲有班落

18歲卜卜脆，留7年都係25歲

理文重用華將? 第一季既理文就係

#HKPL #入場送口罩 #Giveaway

黎睇頭四場賽事嘅球迷可以喺入場之後，憑票尾去到我哋場內嘅攤位換領港超聯口罩一個。

口罩一共兩款，使用可重用物料製造，可以重用約50次，隨口罩附送濾芯一個。

*超聯口罩每場限定一百個，先到先得，送完即止。

#LightUpOurEra

From: 港超聯fb

【港超】

今日確診個案同初步確診咁多單都仲開到咧，冇人講嘅？
愉園咁識玩fb 冇人講嘅？

Quote from 試當真 Trial & Error

#LightUpOurEra
From: 波台黐線佬 Chi Sin Lo

Jaguar令好多尼日利亞人想試

聽日早啲入場

你出人工就支持傑志簽

Please I need a reply

星期日會有幾多人會去睇垃垃嗰場？

2020都冇錢搞直播
香港波真係悲哀

職業波都未踢過
自己搞掂機票食宿可能有港甲隊試既

21歲的杜國樑為前香港U23代表隊成員杜國榆的弟弟，少時曾受訓於傑志青年軍，與何振廷、顏卓彬等1998年出生的球員合作過。其後曾為橫濱FC（香港）及南華出戰本地青少年賽事。2016年在港會出道，首季出戰港超聯，及後赴美升學一度暫停職業足球事業。直至今季季初，Alex在徵詢過同出身傑志的哥哥意見後，決定在「藍鳥」試腳，最終成功爭取傑志的職業合同。將會披上38號球衣的Alex，因持有特區護照，故可以本地球員身分註冊。

阿積士波衫 有做功課

你唔入場睇 邊到黎錢搞直播

球皇片都無

揾人send石門地址比佢，叫佢上去interview

咩位幾高左右腳都冇？

中堅

2018/19，2019/20 best defender
好勁

踢過(緊)傑志 巴西人
堅堅:

送布口罩

《2020-2021球季甲組深水埗 - 職球員名單》

22/11 (日) 15:30 深水埗 vs 東區 @九龍仔
29/11 (日) 13:30 大埔 vs 深水埗 @粉嶺
6/12 (日) 13:30 深水埗 vs 港會 @九龍仔
13/ 12(日) 13:30 高力北區 vs 深水埗 @馬鞍山
20/12 (日) 15:30 深水埗 vs 凱景 @九龍仔
27/12 (日) 15:30 深水埗 vs 公民 @ 蒲崗村道

球員名單
鄔智銘 1
諸榮祖 2
李君俠 3
黃緯傑 6
周泊鈞 7
梁星耀 8
羅港威 9
麥富城 11
何子謙 14
嚴啟華 17
鄧港桁 18
秦嘉樂 19
李政霆 20
謝明熹 22
張顥覺 23
黃永森 24
許嘉樂 25
吳君煒 27
彭雋彥 28
甄梓勤 30
Manjot 31
陳銘剛 37
陳駿輝 60
曾少康 61
王子聰 66
連浩彬 69
陳政希 81
鍾曜存 88
潘錦傑 89
黃耀富 99

底褲型口罩

歐政樂

傑仔官宣未

邊度有得睇

咁嘅質素點解要入場

無人入場點提升質素

真係棄用左

介紹佢去搵垃垃啦

北區fb

3000一個月、要踢港超、五人、東南海盃
包劏房
Deal?

劏房貴呀，會所訓地下啦

傑志簽再借比垃垃，留7年入籍，計画通り

星期日係斧山道睇完頭場趕得切去mk場

咁有直播點解你要睇？

嗰度去mk場應該要9個字

因為唔使錢囉
兩隊業餘嘅質素都要收成百蚊
瞓撚醒未 趕客咪就係咁囉

咁點解要哂你時間？
你咁撚高尚
我屌你老母

你同共產黨有咩分別
屎波唔可以批評？

香港波屎就不嬲架啦
你個人邏輯有問題又唔話得？

其實調返轉嚟諗 點解要比錢人地去搞直播
全世界都無香港咁奇怪

原來你都覺得香港波係屎

根本足總應該包埋

Show Blocked User - 一個官人七個妻

講黎都晒口水

係屎 咁點？

你問下港超po有幾多個會真係覺得香港波高水平囉，睇得既都係痴線佬架啦

我係話你個人有問題姐

Block囉 我係五毛 踩香港波打手

曾與「小紅魔」交手 中場羅日朗加盟高力北區

高力北區周五（11月20日）宣佈簽入進攻中場羅日朗，「日朗」為太陽國際青訓產品，亦曾以16歲之齡代表該隊挑戰丙組聯賽，此外，他亦曾經效力南區預備組。

也許並不是廣為人所知，但「日朗」在2017年曾經代表香港地區代表隊，與曼聯U16交手，現役英格蘭國腳格連活特（Mason Greenwood）該役亦在陣中。「日朗」回想當年往事，指出港、英兩地球員的不同：「交手過後，看到兩地（港、英）球員的分別。比起香港球員，英國球員更加重視基本功，視野，意識等等，他們在每一個細節上都做得很好，而香港球員會相對注重整體戰術的執行性，很多時候比起個人會更注重整體。」

「日朗」此前只曾在丙組及預備組的級別中上陣，今季轉投甲組的高力北區，他表示自己將會自行加操應付：「今季來到較高水平的甲組，是截然不同的水平，速度、節奏等會比以往更快。除了恆常的球隊練習之外，我亦會自行跑步或在家進行體能訓練，以加強自己的身體質素。此外，我亦會留意一些在外國高水平賽事作賽的中場球員的比賽片段，希望從中可以學習到他們的長處。」

「希望可以盡量爭取到上陣機會，甚至正選位置。但畢竟隊內位置競爭都頗大，所以我一定要比以往更加努力。如果有機會的話，希望可以爭取到多些入球或助攻，不過最重要都是幫助球隊。」

【球員資料】
姓名：羅日朗 LAW Yat Long
出生日期：1999年11月4日（21歲）
位置：進攻中場/左翼
球衣號碼：11
身高：168cm
體重：65kg
前屬球會：
2013-16 太陽國際
2016-18 冠忠南區
2018-20 龍城康體

#高力北區 #ndfc #evolving
#羅日朗 #日朗 #阿朗

Transfermarkt: 文偉峰去北區

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬、杜國樑
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯、王子聰（深水埗*）

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、馮慶燁（畜力R&F）、林恩許（畜力R&F）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、李家豪（東區）、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（大埔）、賓希路、陳衍光（元朗）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿（公民）、黃獻中（公民）、鄭俊毅（公民）、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑（北區）、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘（駿其）、雷文廸（駿其）、嚴啟華（深水埗）、曾健晃、邱嘉煒

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）、馬文軒（中西區）、陳力衡、潘子希
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（元朗）、安達（元朗）、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙（公民）、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂（中西區）、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩（元朗）、北村祝（駒騰）、周均俊

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）、梁創業
Out：蕭栢霖（南華）、麥希裕、戴思聰（公民）、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

港超︱理文新兵荷西安祖報到首操 陳曉明：針對改善防守死球的收購 (19:21)

上季港超殿軍理文本月初宣布簽入曾在港超落班的荷西安祖，這名31歲西班牙籍中堅完成強制家居隔離後，今午（20日）首次參與新東家的操練。

荷西安祖前季季初加盟東方，效力2個月後因韌帶撕裂收咧回鄉，去年底加盟西乙B球會薩拉曼卡聯隊。理文主教練陳曉明表示，理文在上季復賽時多個關鍵失球都來自對方死球，而身高1.85米的荷西安祖，絕對是針對改善這問題的收購，提升防線整體高度，但對方畢竟今天才首課操練，需時恢復狀態，周日聯賽難對傑志候命。

此外，在富力R&F散班後暫未落班的港足後衛徐宏傑，最近亦隨理文操練。陳曉明說，球會可提供平台讓球員保持狀態，但透露徐宏傑的合約問題遠較其他富力球員複雜，因為除了富力，還涉及其前東家的中甲球會梅州客家，故現時只能等待球員弄清情況，理文才可考慮有否辦法可跟對方簽約。

北區公佈既squad list冇佢喎

黃大仙應該屌打其他隊
竟然有國王

以官方為準

加埋單身

佢係單身

有得入場睇聯賽就入場睇啦
一陣唔知乜事又閉門作賽

傑仔嗰份約有排搞
多得支那球會唔少

呢樣真

元朗足球隊

🔥仲有兩日🔥

餓咗咁耐波，終於有比賽，大家掛唔掛住我哋呢？

首先同大家介紹

今年既新主教練-葉子俊 😄

子俊大佬都陪咗我地咁多年，今年佢教波為主，希望大家可以支持佢多啲，球場見😉

#葉子俊 #元朗足球隊 #搏盡 #贏波

贏到東區深水埗先講

🇧🇷
🇧🇷🇧🇷🇧🇷
🇧🇷🇧🇷
🇧🇷🇧🇷🇧🇷🇧🇷
🇧🇷

好想理文同傑仔合作 真心各取所需

整個靚啲唔得嘅

入場順便攞埋口罩防第四波

行去彩虹搭27 趕得切嘅
學俊立搭党铁實得添

坐巴士先有風險

傑啲人簽多兩個就得

保羅
基頓 艾華度 艾里奧
艾華頓 迪高 利馬 蘇沙
辛祖 盧卡斯 費蘭度

巴西國家隊（香港區）

踢返場巴西入籍兵隊 對 巴西外援隊
應該夠晒高質素 啱晒上面嗰位會然
睇完仲可以去法比奧屋企巴西BBQ

要比錢 不了

27 好疏 太子道又塞

搭黨鐵啦

趕時間入旺角場係得党鐵
等 27 不如出翻太子道坐其他巴士

北區自己好似未公佈 得還看港甲上星期報出嚟

今年我竟然一場愉園都冇miss過

屌呢句岩
踩香港波有邊個唔識
放低一句低質素就以為自己好撚型

你啱 sor柒咗

本身足總紅色嗰個最靚
Mixu成日戴

如果送呢個就好

黃耀富踢極都仲有得踢

27都嫌疏
好彩我冇講95/6D

屌你老味左扣右扣左扣右扣

法比奧屋企好大？

From: 晉峰fb

【Preview－天水圍飛馬 對 冠忠南區】

港超聯賽事明天正式展開，冠忠南區在首場聯賽作客元朗大球場出戰天水圍飛馬。

在菁英盃5場分組賽中，冠忠南區取得1勝3和1負，雖然未能晉級，然而主教練列文認為達到預期效果。「菁英盃提早出局，當然有點失望，但能夠讓更多年青球員上陣，吸收比賽經驗，亦有一、兩位用表現去證明有能力在聯賽上陣，已經達到預期效果，此外，球隊透過在菁英盃嘗試不同的踢法及陣式，表現亦一場比一場進步。」列文說。

對於今季聯賽形勢，列文認為相當緊湊，每支球隊都有一定實力，他期望己隊球員能夠以正確態度面對每場賽事，踢出最好表現，成績自然會得提升。

由於與陳凱柏位置上相近，許宏鋒只能在部分菁英盃分組賽後備上陣，但他並沒有擔心個人狀態，他表示：「復賽期間都有上陣，而近期除了操練外，亦有加操，雖然踢得較少，卻反而多了一點新鮮感，狀態不成疑問。今場面對天水圍飛馬，並不容易應付，因為對手陣中擁有不少具潛質而有經驗的年青球員，加上幾位新加盟的巴西外援，我們需要小心一點。」
From: 冠忠南區fb

呢度幾架都疏

許宏鋒再唔打返前鋒，大概過多兩年要轉行

From: 深水埗fb

「中銀人壽香港超級聯賽」揭幕戰1500喺旺角場上演，由上季「雙冠王」東方龍獅主場迎戰晉峰。雖然主隊所有聯賽主場賽事都會安排直播，但睇波梗場睇先最過癮，行唔開入場先睇直播啦！今場為大家講波嘅係「足球字典」劉舜文，當然仲有「大頭」啦！
From: 我撐本地波

早前進行的「菁英盃」被視為港超聯開幕前哨戰，東方龍獅於首戰意外落敗，幸眾將能及時調整狀態及集中力，之後4仗取得3勝1和，其中前場王牌辛祖及盧卡斯表現漸入佳境，5場分組賽兩人共炮製7個入球，東方龍獅總監兼主教練李志堅對此感到滿意。在「菁英盃」期間，東方龍獅出現小型傷兵潮，然而，「堅Sir」表示目前情況已有改善，尤其迪高在對冠忠南區一戰中復出更令他感到欣慰：「臨尾嗰場波我哋換迪高出嚟，都係希望佢開始感受番比賽節奏，呢樣嘢對長遠發展嚟講係緊要啲。」

迪高︰唔會有易踢嘅比賽
對迪高而言，該仗雖然後備上陣，但落場短短幾分鐘已有斬獲，他坦言這個入球令他重拾信心，並認為東方龍獅已經準備好迎接即將展開的聯賽征途：「無論係艱難嘅比賽或者訓練，我哋都全力以赴。我希望第一場就可以贏到波，不過喺港超唔會有易踢嘅比賽，唔到最後一刻都唔可以放鬆，唔係嘅話就會出現上場嘅情況。」

晉峰上仗「菁英盃」慘負愉園，分組賽提早出局。總教練何信賢表示對賽果感驚訝：「上個禮拜練波表現都幾好，不過當日突然兩、三個球員失準，加上冇預計到羅拔奧圖踢邊，球隊兩閘完全適應唔切。」「何Sir」認為大敗對球隊猶如當頭棒喝，希望藉此警惕球員永不放棄。

費利浦薩復出撐住晉峰
因借用條款所限，晉峰兩名「超聯兵」鄭璟昊、茹子楠未能倒戈，加上大敗打擊士氣，「何sir」坦言今仗戰術安排會較保守，盡量避免大敗。幸好主力費利浦薩，以及艾拔簡奴有望趕及復出，令球隊戰力得以維持。

至於隊長之一的羅浩賢則信心十足，他認為球隊在「菁英盃」表現並不失禮，愈踢愈好。聯賽首仗面對東方龍獅，他認為球隊需要留意對方的高空轟炸：「上場4、5球失波都係輸高波，要爭取好成績，依項弱點必需改善，對東方希望可以打出漂亮一仗。」
From:

張相影電腦mon

飛馬上場在先後派出4名巴西新援之下，以4比2挫標準流浪。主教練郭嘉諾表示，本來僅期望4人先適應比賽，但當中2人首仗便有進帳，他坦言感驚喜，並指出梅開二度的古安奴狀態最佳。南區以防守出眾而聞名，「郭Sir」謂雖然對手人腳有變，但實力依然：「以列文、比圖組成嘅防線都唔易撕破，我哋要多啲套路爭取入波。」

上仗代梁興傑暫時戴上隊長臂章的胡晉銘稱，雖然近仗均有上陣，但自言狀態未到巔峰。今日亦是「晉銘」的生日，雖然僅23歲，但他已算是較有經驗的球員，他認為自己責任重大：「球隊好多年青球員，希望我可以為佢哋同年資更深嘅球員做溝通橋樑，幫佢哋融入隊波。」

佐佐木周「齊上齊落」最緊要
冠忠南區上仗在3度落後下，最終靠史提芬的壓哨入球，以3比3逼和勁敵東方龍獅，再次展現球隊未到最後一刻都不服輸的精神，主教練列文認為近兩場比賽，球隊都能夠交出滿意表現。至於南區隊長佐佐木周，上仗操刀2碼「開齋」，他認為縱使自己對入球充滿渴望，但比起個人成就，「齊上齊落」去面對挑戰才是最重要。作為前飛馬猛將，佐佐木周於聯賽首戰就有機會面對舊主，他表示對舊東家充滿敬意，但自己今場只會以百分百投入度，毫無保留為南區爭勝。
From:

影得幾正

易食指數 五粒星
飛馬真係瞓喺度都贏

街坊feel

牙國最勁果陣都未必夠左羅勁啦

lm binc

左羅右華個期一定勁過國

港超揭幕戰隔夜賠率

佛山 vs 中風
1.12 8.0 13

閪馬 vs 藍區
2.75 3.6 2.1

劉家銘、雷傑名、曾健晃 @沙田
陳柏熹、何誠淵 @凱景
方俊業 @永義

另，流浪已註冊杜格拉斯、亞加斯圖

痴線
港甲某D隊應該夠踢港超

飛馬南區呢場都幾難估

毫無懸念

好似大坑西邨?

甲組水平大升

西方不了 趕客波 上季含淚撐左

港超某隊可能踢港甲好D

呢度有好多個新星希望佢地遲d都有得踢職業

隨時勁過晉峰、流浪

On9伍健

流浪今年還可以啦
係晉峰暫時水平未夠

保羅可唔可以當超級外援

【球迷世界試煉台】2020/21 球季港超聯 - 晉峰簽入防中維？XX價錢，XX味道

由於港菁申請退出甲組聯賽，足總宣佈原定星期日（11月22日）假九龍仔公園之「高力北區對港菁」聯賽賽事現告取消。

#高力北區 #ndfc #evolving

bruh

入籍都得啦

#HKPL #球會簡介

聽日港超聯開鑼，臨開波一齊睇晒八隊球隊嘅資料，認下新球員先。
今晚down定落黎，聽日入場就可以一路睇波一路認識一班新面孔啦。

#LightUpOurEra

標準流浪:

東方龍獅:

愉園:

冠忠南區:

傑志:

理文:

晉峰:

天水圍飛馬:

up-to-date version on 20 Nov 2020
截至11月20日版本

傑志有BF

今年冇實體季刊？

關於亞協盃金球投票
有個問題困擾好耐
就係點樣有效地投票...

之前寫過一d心得

//
1. 用電話network
2. 用電話browser
3. 登入左google account
4. 唔用VPN
5. 每投完一票清cookies
//

依家可以加多樣
就係「經唔同社交媒體帖文，轉折地進入投票網站」
咁可能通過到投票網站背後既reCAPTCHA v3驗證
從而成功投票

大家可以經下面facebook posts進入AFC投票網站~

仲有16個鐘
仲落後緊2%
兼且唔知對家幾時再洗票
大家唯有盡力一試💪
From: 數字球

足總網而家係未註BF

劉家銘條垃圾終於無得踢

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬、杜國樑
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯、王子聰（深水埗*）

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、馮慶燁（畜力R&F）、林恩許（畜力R&F）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、李家豪（東區）、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（大埔）、賓希路、陳衍光（元朗）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿（公民）、黃獻中（公民）、鄭俊毅（公民）、劉家銘（沙田）、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑（北區）、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名（沙田）、蕭俊銘（駿其）、雷文廸（駿其）、嚴啟華（深水埗）、曾健晃（沙田）、邱嘉煒

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、亞加斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）、馬文軒（中西區）、陳力衡、潘子希
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（元朗）、安達（元朗）、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙（公民）、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂（中西區）、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩（元朗）、北村祝（駒騰）、周均俊

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）、梁創業
Out：蕭栢霖（南華）、麥希裕、戴思聰（公民）、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

從菁英盃對理文看傑志如何改善組織 ｜Matthew Mak

高質文章

個鬼佬教練幾型

以佢地 d 片黎講，我覺得好高汁

又話唔簽洛9 既
我見到喎

唔係跟住操先咩

洛9都唔簽 前面邊個入波

應該錢既問題

明明有自己官網做咩up上google drive

根據足總資料，現時已有 12人獲核實為「指定非本地（外籍）球員」，飛馬及南區共有 6位，已佔了總數的 50％，而傑志雖然與晉峰及標準流浪都暫未有註冊「超援」，但據悉該支上屆冠軍將簽入曾効力澳職墨爾本勝利的西班牙中場 Raul Baena，擁有超過 150場西甲經驗的他，與加維蘭也具備「超援」條件。另外理文若連同剛剛完成隔離的荷西安祖在內，陣中5人更全為「超援」。

足總本來與港超球會有共識，將外援限額逐步削減，不過飛馬今年7月提出加設「超級外援」（即「指定非本地（外籍）球員」），最終獲得通過。

格拉納達

CLS，西甲上陣次數多過華度斯一倍

呢個CV幾靚

就算最近踢希臘超都有得上陣

冠絕港超添啦，CV仲靚過飛馬d巴甲兵

原來已經follow埋傑志個ig

如果咁firm話會簽超級外援
可能代表亞冠位都穩

快到
又加維蘭又Wilson Ng

係希臘超有得踢 又後生 咁都過黎？

香港波好撚高水平，睇完汶萊超級聯賽後覺得。

呢個級數嘅球員過嚟港超做乜撚

有亞冠應該都幫到唔少，佢1年前去墨爾本勝利嗰陣都踢過

是旦啦 都唔會買人

希臘個邊應該冇續佢約
要R撈就可能乜都試

睇黎都似，兩個月前佢先出完球王片

簽呢d好過簽科蘭啦，又當打CV又靚，應該真係可以幫到隊波

傑志依家6個外援
有3個等入籍
簽1個超級外援
分分鐘雞韓仔係仲有3個slot淨
其實可以期待下

早一個鐘睇都係得加維蘭follow佢

死啦有d興奮添，訓唔著

投票啦咁

投左啦

Baena原來係巴塞青訓

半夜醒咗，即時發現伍爺爺似乎真係帶來驚喜

講真 呢啲cv先真係叫超援

文滙報消息唔知可唔可靠？

兩港超腳歸隊「樂仔」來投
中西區靠師兄弟回巢打天下

自升班甲組後一直以「黑馬」形象示人的中西區，今季組軍人腳變不大，但接收了三名港超腳，包括上季効力流浪的中場攻擊球員陳瑋樂、元朗前鋒劉德仁及由富力R&F「回歸」的小將陳嘉宝，兵源更見充裕。

中西區主教練馮振霆表示，球會秉承傳統重用自家出產的華將，除了「小神童」陳嘉宝及劉德仁「回歸」外，還有擁有1米83身高的門將馬子衷及中堅葉子浚等舊將歸隊助拳，另外，亦吸納了浩運翼鋒蔡灝希、淦源守衛許輝鵬、景鋒守衛李浩然及蘭斯貝利翼鋒曾勤皓，再配合舊有班底，球隊今季有近27名球員可調配。

由於今季低組別聯賽規定每場比賽須派上兩名U22球員上陣，因此，「阿霆」把富力R&F預備組青年球員前鋒張家熙、守衛鄭灝朗及翼鋒謝浩楠等加人大軍名單。

「馮SIR」認為今球季充滿挑戰，除了疫情反覆令賽程依然存有變數外，多支甲組隊吸納了一些港超腳，實力亦有所提升，因此，己隊今季要力爭中游位置將受到嚴峻考驗，而「區戰」則更加難打，不過，從另一角度來看，對球員而言最好的磨練和成長。

他又補充，前季以15歲之齡在對淦源的聯賽煞科戰「連中三元」的陳嘉宝，上季北上發展，隨富力鍛鍊身體質素及技能應有所增進，新一季將會器重。

中西區新一季職球員名單如下﹕主教練馮振霆、守門員教練麥國輝、體能教練何景熙。球員﹕馬子衷、鄭灝朗、李浩然、葉子浚、許輝鵬、陳瑋樂、李浩和、鍾文浩、冼誠俊、陳健輝、陳浩然、曾勤皓、蔡欣翰、梁兆東、林浩鈞、沈耀揚、劉德仁、吳鏵昇、蔡灝希、何卓謙、林雲傑、謝浩楠、鍾文浚、馮振霆、鄭俊傑、張家熙、陳嘉宝。

睇咗少少球王片，真係防中嚟，有一定轉守為攻能力
基爾頓可以收皮

朱蛇：照出吹咩

應該都可靠過隻炒飛狗

游說：「要在短時間內大幅提升港足水平並不可能，故有計劃向兄弟球會、法乙的索察借用球員，但前提是合用；我本身亦是索察的會長，兩會合作上有好多想法，亦容易執行，包括索察可在青訓上給予東方更大支援。」東方會長鍾乃雄旗下的能興集團去年成功收購索察。

重返天水圍的飛馬，於今日5時30分的尾場在元朗大球場迎戰另一支區隊南區，估計以班拿度為首的四名巴西新援會正選披甲，球會期待幾名實而不華的新援可刺激球迷入場意欲。飛馬暫代教練文彼得指：「幾名新援狀態仍未足，當中以上仗梅開二度的中堅古安奴適應較佳，翼鋒達施華速度快，惟狀態仍待提升。」對手南區失意於菁英盃，球員已收拾心情準備聯賽，隊長謝德謙表示經過菁英盃後，主教練列文已找到合適陣式及踢法。

咁興奮做乜
最後表現成點真係踢落先知

我要求唔高，好過基爾頓已經收貨

在上周六巴塞隆拿作客華歷簡奴的賽前，主隊的巴爾拿被鏡頭拍到與球王美斯握手時，後者沒有理會，因而鬧出二人不和的傳聞；而巴爾拿在球賽中對美斯作出的一記兇狠攔截，更令不和升級。有指，二人可能在2003至07年效力巴塞青訓時結怨，賽後該西班牙中場否認不和：「我有向美斯伸手，我不知道是否他沒有看到，所以我們沒有握手。」而那記攔截，巴爾拿認為大家把事情放大了，犯規在場上是平常事。

雖然東方在菁英盃晉級過程偶有波瀾，但主帥李志堅肯定會告誡隊員今戰不可輕敵，而該隊又有新將加盟增強實力，即使晉峰本屆強調地面組織、積極進攻打法備受讚賞，也難在今仗搶得分數。
From: 大公報

新軍晉峰在菁英盃分組賽暫只取得1和4負提早出局，上仗更令人失望地以1:6不敵愉園，賽前好消息是巴西快馬費利浦薩傷癒可復出，主教練何信賢說：「費利浦薩早前因傷缺陣多少影響實力，上仗除怯於對手外援，最大問題是防線退得太後，中前場逼搶失效，無法有效組織，希望經過此戰及檢討後，表現會有改善。」晉峰守門員林駿杰指隊友需要堅持本身風格，放膽從後場組織上場，但承認球隊應付有比較多外援的港超對手確實是較為吃力。
From: 蘋果

疫境自救：球會減票價送禮留客
2020-11-21

港超聯成立後，球市不升反跌，上季賽事受疫情影響，半季閉門進行，球會近乎沒有收入下，民政事務局願意承擔部份賽事開支，總算稍為減輕球會財政負擔。新季已到，足總未能物色更多贊助支持，也沒有更多方法吸引球迷入場，個別球會面對「疫境」只能設法自救，紛紛推出球會優惠，希望成功留客之餘，兼吸引新客入場支持。

當中傑志暫只公佈頭兩場主場賽事票價，並會沿用上季按比賽重要程度分級制，但價格與近季比較仍是有所下調；首場對理文正價收100元，對愉園為80元。另外，傑志球迷會續設有三種會籍，並設不同優惠，望能吸引球迷支持。

至於重返元朗的飛馬，今日可在元朗大球場球迷會專位辦理入會、續會手續及訂購今季球衣，元朗、屯門及天水圍區球迷續會同為280元，新會員為350元，可看飛馬季內七場主場聯賽，還有T-Shirt，Cap帽及毛巾一套，以及不同餐飲折扣。

至於其餘球會主場大部份維持80元，但今季改以斧山道運動場為主場的流浪則是票價最平球會，正價為60元。
From: 蘋果

飛馬上仗菁英盃分組賽大破流浪，盡展三名巴西超級外援實力志切再勝；南區在菁英盃已經出局，重整旗鼓需時，飛馬料可在港超旗開得勝。
From: 大公報

另富力R&F散班後，後衛徐宏傑最近跟隨理文操練，陳曉明透露，此子合約問題遠較其他富力球員複雜，還涉及其前東家中甲球會梅州客家，故現只能待球員弄清情况，理文才可考慮能否跟對方簽約。
From: 明報

上季揾施丹偶像教波
今季就簽美斯仇人
香港傳媒又多啲話題寫

好CV球員嚟港超唔係好事咩

Lionel Messi Accused of Refusing Handshake from Raul Baena in Liga Match

伍爺爺慳慳埋埋就為左簽Raul Baena

現實：兩個一齊出

亞洲阿積士

亞洲賽 3+1
加維蘭 Raul Baena 加多兩個新外援

如果要亞冠入到波，要揾過勁啲嘅中鋒

一翼一中堅就perfect

朱蛇銀包大出血

唔該換埋朱蛇

Sean Lam

真
呢樣最緊要

上季咪換咗用施丹偶像

講真唔係撕碎
班後生邊有得上位

但最後朱sir執雞拎咗聯賽冠軍
朱sir夠運

施帥對年輕球員好好
比傑志雞咗都推薦兩個年輕人去歐洲試訓
以德報怨

釗域亞歷山大

羅神媽劇亭又輸啦

福保羅

巴爾拿下年叫唔叫到美欺過埋黎

富力名宿

From: 和富社企fb

連簽前澳職球員都輸俾傑志，羅狗快啲仆街死

位置同雞頓一樣 可以炒左雞頓了

啱啱睇fm20 ca都114 數值算真係冠絕港超

......在流浪試過腳，球會卻說我表現不夠穩定，只願給我6000元月薪（是在印尼時的一半）。我當然沒有立刻答應，回鄉考慮了約一個月，才再收到球會電話，另一端的Philip（流浪總監李輝立）說：「球隊很需要你」，將人工加了1000元。

......雖然看得出他很有心，但以當時的薪金及生活條件，我不敢想像7年會有多難捱。

人地姓朱既點會炒

傑志未正式宣佈，保持兩秒距離好啲

一個主力亞冠，一個打本地波

今日東方2張 飛馬5+
放飛 每張50

All Black FC Hong Kong

ALL BLACK FC SHINING INTO HKFA DIVISION 1 FOOTBALL LEAGUE!!!

Ousmane, All Black FC "Messi" and Team Captain signed for your Yuen Long to play in the HKFA Division1 this season.

Amazing story, a dream come true for Ousmane.

Our Club is proud and strongly believe that he will have a huge contribution to his new Club and into the HKFA Division1.

With our blessing, prayer and support we wish you good luck!

正一好事之徒
羅神仆街死咁香港足球點算
全靠羅神先可以幫香港隊趕走摩力克、Gary White哩啲呃飯食鬼佬，希望下年可以踢走埋Mixu

守護香港足球，只有羅神

依家都唔覺會簽到嗰個澳職翼鋒，雖然A league未開季

重有幫助球員港隊take leave考車牌

55:50 有波唔踢走去做狗

竟然可以踢

佢咁撚廢

簽Sean就可以雞韓仔

跑馬地1號場? 好啊!
因為之前港會主場友誼賽對景峰, 竟然唔俾人入去睇

跑馬地1號場係咪俾入？
係就聽日轉睇呢場了

支持

最佳督察：劉瑋麟丶釗域亞歷山大

屌你老母，免費飛攞嚟賣

呢啲人應該搵人捕佢
然後球場門口交收嗰陣狙擊佢
等全世界都知邊個係炒飛狗

雞耳鈍打本地都嫌佢廢，寧願出巴拉克好過

會唔會係肺炎攪到好多球會縮水
焗住過黎

講得好，捕9佢，影低相po到全世界都知

北區足球會 North District Football Club

本區居民「回家」 前港腳黎洛賢加盟高力北區

高力北區周六（11月21日）宣佈簽入前香港代表隊翼鋒黎洛賢，「BB」於青年軍時期曾效力北區，其後先後轉投駿其、飛馬、流浪等多支職業球會。「BB」的腳下功夫純熟，在邊路亦甚具威脅，本會期望其加盟能進一步加強球隊側擊力。

「BB」期望是次來投，能以自身的經驗幫助隊中年青球員成長：「年青球員壓力一定是大，我希望能夠以自身經驗帶領一眾年青球員，幫助他們在比賽時不再怯場，並且在他們犯錯時可以矯正他們，令他們可以改善自己之餘，亦可以在場上放膽地發揮。」

「BB」坦言心中對於職業足球的那團火並未熄滅：「我自己其實很希望能夠重返超聯的舞台作賽，自己知道自己已經不是年青球員，但仍然很希望有多一次機會再踢職業足球，希望今季在北區能夠交出好的表現，從而令自己可以有超聯球會招手吧！」

作為北區居民，青年軍時期亦曾效力北區，「BB」指：「真的有一種『回家』的感覺，始終自己是住這一區，青年軍…很早的時期，可能是U14左右的時間，亦是踢北區。」

「除此之外，教練團之一的張Sir（張耀聰教練）亦是從小開始就帶我比賽的教練，是我足球路上的恩師，所以，真的是有一種特別的感覺。」
對於黎洛賢的加盟，張教練亦直言感到高興：「開心，有機會再度合作、當他的教練，亦算是再續前緣，希望他今季可以幫助北區踢出好成績。」

亞援？

炒人要賠

入咗籍嘅外援，打亞冠仲洗唔洗過一年冷河

又借去垃隊

我諗要睇出年亞洲賽外援slot
年年都吹加外援名額/cut亞援

垃隊咁多人
去晉峰啦

加維冇勁到咁呱

去晉峰可以carry隊波都唔定

應該唔洗
我當巴西轉香港
其實無可能再轉中國/澳門
因為FIFA淨係比轉一次代表隊

今日45單
康文署會唔會又封球場

晉峰再唔簽/借人真係唔撚掂

唉，都幾擔心

最衰中共

康城盃2.0

好

得返飛馬5+ $50@1

港甲免費入場呀
睇啦屌你老母

港甲仲衰撚過麥花臣啦

收錢又話業餘，唔使錢又衰過麥花臣，你仆街死啦四方閪

港甲有糧出個喎

港島JJ表示想入元朗睇飛馬 不過好遠

唔係掛

港超冇糧出架？係咪港超8隊職球員上下全部做義工娛樂你條冚家鏟呀屌你老母

有幾遠, 當staycation囉

撐__都有限度.jpg

足腫好心就整頓下炒賣免費飛行為啦

我知你班足腫職員有上連登

有咩巴士入去近啲 未入過元朗場

佛山 vs 中風
1.06 11 21
-3/3.5 2.0 1.8
4球 1.82 1.98

閪馬 vs 藍區
2.25 3.6 2.7
0/-0.5 1.95 1.85
3/3.5球 1.95 1.85

968

968啦
快過黨鐵

唔知你港島邊個位
其實黨鐵都好快同近

代佢地回應：我唔知 睇唔到 聽唔到

有糧出都咁廢

有巴士就唔好黨鐵

仲搭黨鐵

搭788出上環轉968

968好快

968邊個站落？

坐mtr 去到元朗站遠唔遠

尾站行兩個字

Same

港超都有炒飛狗
球市回春

朗屏會近d

不過都要行

決定坐968入去

問多句 元朗場附近有冇黃店

總站行過去泳池果邊
泳池果邊側門先係售票處

我藍絲都撐本地波

D黃絲仲話咩好撚鍾意香港

收到 唔該巴打

琦嘉蔣

他日有緣就一齊坐大巴

雖然我成日屌佢地廢
不過都係想佢哋有進步姐

好 我都唔係個個星期六得閒

我諗呢個世界只係得香港人先會咁唔支持自己聯賽同國家隊

大陸人夠成日屌自己國家隊，但照樣大把人入場支持，呢點值得敬佩

賣唔曬 等陣球場外放

已決定入場

原來唔係佢唔想踢超聯，係無球會要佢

我都好少
通常放星期六星期日都入場

第一次入大西北好緊張

記得同媽咪講

佢叫我記得帶passport

入元朗國有無帶passport先

岩岩帶左passport出去

返工遲到點用你

轉咗用電子支付

達施華好似117

發覺垃隊今年有PR

港超聯今日（21日）展開新一季聯賽，各支球隊仍在把握12月14日的轉會窗死線前增兵。有消息指，傑志已簽入出身於巴塞隆拿青訓、曾長年的西甲落班巴爾拿（Raul Baena）。

好咗好多

【港超聯】傳傑志簽入前西甲中場 巴塞青訓出身 曾與美斯鬧不和

港超聯今日（21日）展開新一季聯賽，各支球隊仍在把握12月14日的轉會窗死線前增兵。有消息指，傑志已簽入出身於巴塞隆拿青訓、曾長年的西甲落班巴爾拿（Raul Baena）。此前愉園、飛馬都簽入具話題的新援，巴爾拿也不例外，他最為人熟知的竟是與美斯的恩怨。

現年31歲的巴爾拿司職中場，曾在西甲連續落班7季，符合「超級外援（指定非本地球員）」資格。西班牙媒體早前曾報道，西乙的馬拉加（Malaga）曾希望簽入巴爾拿，然而馬拉加陷入財困，雙方最終未能達成共識，最終巴爾拿亦將目光轉移到香港，相信這位中場快將抵港。傑志此前也曾簽入不少西甲球員，其中一位是兩年前為傑志出戰亞冠盃的匈牙利中場華杜斯。

在青年時期曾在巴塞青訓系統拉瑪西亞（La Masia）受訓，雖然較美斯年輕兩歲，但兩人亦曾同時身在這世界知名的足球學院。巴爾拿的際遇當然無法跟當世球王相比，美斯在2004年已獲提拔上巴塞一隊，巴爾拿則從未在巴塞一隊亮相，而是在另一支巴塞隆拿球隊愛斯賓奴展開職業生涯。

巴爾拿在7季西甲生涯中，分別效力愛斯賓奴4季、其後轉戰華歷簡奴，並隨華歷簡奴在西甲3季後降落西乙，降班一季後再轉投另一西乙球隊格蘭納達，並出任隊長。巴爾拿在2018/19球季被外借到澳職的墨爾本勝利，並出戰亞洲聯賽冠軍盃分組賽，上季返回歐洲，落戶希臘超級聯賽的Atromitos Athen，助球隊以第4名完成聯賽。

在7個西甲球季中，巴爾拿最受注目的一次卻與他的球技無關，而是關乎同樣在拉瑪西亞出身的美斯。2013/14球季，巴爾拿為華歷簡奴正選對巴塞隆拿，賽前的握手儀式中，他與當時如日中天「球王」兩人並沒有如常握手，比賽期間，巴爾拿亦有一次對美斯較礙眼的犯規，當時球證向他出示黃牌，「握手事件」最終被西班牙媒體廣泛報道。

當時美斯沒有就此回應，巴爾拿則透過華歷簡奴發聲明說：「很多報道說是我沒有跟美斯握手，但我想澄清，當時我們是主隊，理應是客隊球員主動向我們問好的。當時我伸出了手，但事情就發生了，我不知道是他（美斯）沒有為意，或是其他原因，但我也沒有在意，因為此事根本不重要。但事情發酵了，我想說出詳情去平息事件。」當然，到底他與美斯關係如何、到底為拿沒有握手，最後也沒有明確答案。

重溫巴爾拿、美斯「握手事件」：

盡量唔好啦，雖然有啲球場唔會揸得咁正，但係而家冇膠杯提供，俾人捉到就麻煩

水樽就除咗旺角場之外都唔會捉，但宜家場內唔俾飲食就再小心啲啦

帶紙包算啦

傑有錢過馬拉加

幫手投票同推post

投票倒數三小時 陳七或成最大贏家?

紙包最好

祝你場場一張都賣唔出

希望傑簽多個勁嘅中堅

件件買馬拉加踢西甲

夠踢啦

入藉猛將艾里奧
最強韓援朴俊炯
本土新星凱仔
超霸鷹Brian Fok

馬拉加係咪畀啲油王玩厭走佬既球隊

陳7

係
踢過一季歐聯

係上環等968 架車爆到

唔係掛
FaiFai式都話好？

唔係話好好
比起之前有咗好大進步

標準流浪本季港超聯第一場賽事，將於明日下午三時，在斧山道運動場主場迎戰愉園，在菁英盃分組賽有不俗表現，並持續有入球的前峰林學曦，聽日會唔會在港超入波開齋？一齊入場搵答案啦。

另外早前已訂購標準流浪第一批球衣的朋友，現正分批聯絡球迷領取，未收到通知嘅球迷唔需要心急用擔心，我哋會盡快安排。
聽日下晝三點，斧山道見
From: 標準流浪fb

未計彈弓人 杜馬思

【黃洋：希望每場比賽可與球迷一起作戰】

觀眾席在11月上旬終於迎來球迷，經過5場菁英盃賽事，11月的第三個周末，聯賽的季節亦已歸來。

踏入效力傑志的第10個球季，隊長黃洋仍然保持水準演出，堅持作戰的態度從未改變。「黃洋大哥」道出今季聯賽的期望：「希望有機會落場的年青球員有好的發揮，以及珍惜機會。另外，我們亦很想為球迷而比賽，珍惜與球迷一起的比賽，希望每場比賽也可以與球迷一起作戰，爭取三分。傑志今年以年青球員為主，但並不代表我們放棄爭冠，因為傑志是一支力爭各項冠軍的球會。」

菁英盃是年青球員的舞台，那麼聯賽就是所有球員力爭的舞台，黃洋認為聯賽不容有失：「聯賽是一季之中最重要的錦標，我們必須更為專注，無論是什麼對手，亦要抱著不容有失的態度迎戰。雖然在菁英盃的結果看不太理想，但我們回看整個過程，自己作為隊長及中場，我認為年青球員有一個穩定的發揮，滿意他們的表現。希望他們在聯賽能有更大動力，給球迷更多驚喜。」
From: 傑志fb

好多 去到用和你pay搵

今日入元朗睇波？

仲有杜國愉細佬

號稱為亞洲阿積士係咪應該要簽番前阿積士青年軍呢

今日入唔到呀
放咗工去麥花臣睇東南海盃算

好似之前踢愛斯賓奴 最近係澳職見過佢
好似中場中

晉峰正選：
1/ Lam Chun Kit 林駿杰 （GK）
2/ Wong Lok 黃洛
8/ Tena Parra Carles卡爾特納
9/ Wong Wai Kwok 黃偉國
10/ Liu Yik Shing 廖億誠
21/ Law Chun Yan 羅俊仁
23/ Brown Jordon Graham John 佐敦布朗
27/ Goncalves De Sa Felipe Alexandre 費利浦薩
29/ Law Ho Yin 羅浩賢
38/ Albert Canal Bartrina 艾拔簡勞
77/ Ho Chun Ho 何浚皓

後備：
5/ Chung Chun Ho 鍾俊濠
11/ Leung Chong Yip 梁創業
14/ Law Ho Yeung Justin 羅澔陽
17/ Ho Sze Chit Gabriel 何思哲
18/ Ki Sze Ho Bill 紀思昊
22/ Lau Kwan Ching 劉君正
34/ Wong Ching Tak 黃政德
83/ Tsang Chung Nam 曾仲楠
88/ Ma Man Ching 馬文政

1 葉鴻輝 [GK]
6 翟廷峯
8 李嘉耀
9 盧卡斯
10 辛祖
16 梁振邦 [C]
23 黃威
27 陳浩瑋
30 黃梓浩
33 艾華度
88 利馬

26 廖富源 [GK]
99 曾文輝 [GK]
3 迪高
5 基頓
11 艾華頓
17 梁冠聰
18 鄭子森
22 林恩許
55 馬希偉
77 王力威
80 鍾偉強

裁判員 : 廖國文

4黑警

個季爭d入四強

雖然有10萬個唔捨得，但年青人眼光應該再望遠啲，祝願Kannas嚟緊有更好嘅發展。但無論去到邊，都要記住呢班曾經一齊笑到癲、一齊「小」晒鬼嘅戰友！

歡送乖女，梗要食餐舒舒服服嘅：)

From: 我撐本地波

旺角場開始多人

做全職kol定泊到好碼頭

西班牙政府唔批佢喺馬拉加啲project所以走人，結果宜家降咗班後上唔返

定係條炒飛狗係足總人

老人家就搭黨鐵啦

驚西咩

跟規矩好難咩

咁記得守國安法

係咪翟廷峯打中堅

打橫黎講

［突發］本季港超入場人數超越英超

你第一次入場就睇南區
祝你好運

100%嘅事 港超>英超

唔係第一次入場
之前成日睇港超港隊
不過第一次入元朗睇波

第一次入大西北睇閪波南區

支持下羅神

想問下叫人入場睇飛馬算唔算叫人送頭

廖國文仆街死

當支持香港波ok?

一開波就柒

表弟條傻閪

兩樣嘢大家要珍惜
有得入場，同埋舜文旁述嘅比賽

搵唔到個售票處

大頭：東方會再增兵

大鳩頭：東方會再簽一個

泳池果邊
但應該未開？

謝家強啦

泳池果邊

場波開始前個半鐘先有得入

搵到了 等緊開
買完飛食少少野先入場

WW

黃威慢到

屌你撻Q

黃威以前踢港隊會shoulder check

究竟黃威之前點樣有外隊想簽佢

點解成日射波都冇乜力

要跟daddy，外流不了

屌你成隊返去踢5人啦

仆街組織靚到
但係乜9射術黎？

英雄輝靚交

屌，幾個機會都射到咁

5人足球係咪踢大場唔識射波

廖億誠同裙底國都唔識射

屌你中風班友返去踢五人波啦

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (17)

淨係識猜地波

所以淨係射到地波

只限光頭時期

明明喺街見到好多後生仔都高大過自己，點解踢波嘅依然係又矮又瘦
利申: 連登仔標準身高

盧卡斯射去邊呀

高嘅多數打籃球
得矮仔先踢波

射地波唔係問題，射極都好似冇力咁

Lucas

lucas靚波喎

慣左掃把腳

unmarried
啱哂

晉峰條後防真係任人姦 搵個有身型嘅都無

好嘈呀個講波佬

屌
真係唔識射波

9號仔成日腳軟

李嘉耀好似踢得好辛苦咁

假架下話

收嗲啦好事球迷

呢腳力水就正路 但都唔係對住個龍你點射呀

舜文呢啲先係講波

扯晒蝦

晉峰跟唔切個速率 同有d驚青 人地超聯認真好多同出少3個後生 我覺得好似仲差過嗰陣凱景

成日9叫俾佢嚇L親

廖億誠比波啲力水差到

阿伯都笑佢

東方12m

五人球王

12m
完

好過聽大頭把閪聲

東方妹祖入12m 1-0

見親辛祖射12碼就想屌佢老母

對住中風都咁樣樣

特色嚟，第一日聽？

好過大頭成日唉聲嘆氣啦

大頭: 唔想聽就入場

如果想屌老母，為什麼需要等？

今場算唔算100％嘅波？
一隊超豪華陣容
一隊未適應港超嘅升班馬

屌你啦台狗

係好少聽佢講波
之前聽慣大頭 黑龍波

台仔呢下好狗閪

陳浩瑋都算仆街

台仔紅牌

好仆街

Rc?

戇撚鳩

on9

冇必要啦傻鳩

siu4

On9台仔 返歸啦

直接申請離開香港?

有必要踩落去咩

台狗

第一下都算
第二下仲要補多腳

燈到

同大粒墨一齊送台啦

踩到咁

踩上個身
cls

我愛台妹
但台仔不了

食慣屎唔識食好西

望住黎踩

5人球王可唔可以踢得定啲

睇咁耐波未見過咁撚on9.. 成個人明踩落去 痴線

個罰波

個罰球開到咁

好失望 聽左佢個名幾年 估唔到上到大場差到咁

打交啦

東方又打交

完全唔知佢想點

智力有問題

其他隊好明顯係唔慣依種迫搶，好易伯晉峰迫到燥

晉峰打多個都贏唔到啦
肯定谷曬上去攻
後防空虛轉頭輸多兩三球

鳩波

咁樣踩落去係on9多過燥

晉峰中前場呢啲壓迫 真係值得鼓勵
東方後場都俾佢哋逼甩咁多波

台仔踩住個身上Cls

依啲先係波嘛

完場去驗腦

Finishing太差

Lucas 2:0